【褪色的過去，將其捨棄】《病港》（８）

Post（１）：

Post（２）：

Post（３）：

Post（4）：

Post（5）：

Post（6）：

Post（7）：

───────────

第八個Post，繼續故事。如果想看我以前的故事及最新資訊，請讚好Facebook。

十二月我將會出版一本小說，《我係死神，專門審判自殺嘅人》，詳情會日後再講。

另外紙言每日更新，好看的話要讚好FB喔。

FB：

紙言：

IG：tity20030164

──────

現在補文累積至５7篇，

每１００個正評＋３篇文。
──────
感謝以下讀者為《病港》繪畫：

搶第一

留名 由十少年已經追緊 最鐘意符愛糖個故

lm

Lm

等文

幾時出文

留名

我愛黎明！

新post留名

正皮
奶奶樓豬

一係取消正評補文？咁樣推唔係辦法

其實有時都係瘋狂討論而推左文姐，依加都少左人惡意推啦

食埋嘢先 叫緊外賣

留名呀

想問大家心入面隻董倫係點樣的

我嗰隻係Iron Man 2入面Justin Hammer咁款

香港獨立

大本營有咁大個加工場，有冇乜武器好用？主角點話都係大本營工作人員，好過要自己去黑商到買

一如用鐮刀

新po冇文

希望F5會有文啦

如果有把大關刀不得了

要等幾耐

要係咁留名

不嬲都係咁 開km新po之後食埋飯先出

一篇文都未出就已經要補三篇

現在打緊

L個靚m

留返聽日再睇

加油

「都係嘅‧‧‧始終我哋對病者嘅各方面都唔係話好認識‧‧‧。」禿頭男無能為力地說：「我哋都係靠搜索隊口中聽番嚟‧‧‧‧‧‧再去製造出嚟。」

看來‧‧‧

大本營的人普遍對病者有認知，但認識不夠深入。

王達尼打趣地笑道：「你對病者咁瞭如指掌，寫本病者圖鑑出嚟俾佢哋參考下？」

「我冇咁多時間。」

王達尼望望手錶，說：「木工部個班友應該差唔多時候返嚟～」

如是者，我們便離開最頂層的這個工坊，前去到木材加工部那兒，果見原本空無一人的室子，已經站著滿滿的人正在刨木、劈柴、割木等，各有各忙。

我走進裡頭，敲一敲門：「我想搵個叫傑夫丸嘅人。」

一位站著刨木皮的老男人向我指一指角落的位置，那裡坐著個男人正在用小刀削木塊。

「你就係傑夫丸？」我叫住他的名字，對方的容貌看起來都毫不關心一樣。

終於live
新讀者留名
加油墨巴

樓主抖下啦

「有事‧‧‧？」他的聲音既低沉，又頹廢。

「想問你一件事，」因為今天在C樓耗太久了，我了當地問：「你曾經受過一個叫滿天嘅人襲擊，之後生存落嚟？」

「‧‧‧」傑夫丸放下手上的木塊：「關你事？」

「我想知道當時嘅情況。」

「知道又點，你做得啲乜。」他苦笑，然後板起嚴肅的臉：「滾，喺你哋未受傷之前。」

我怔了下，答：「我可以幫你搵出滿天‧‧‧‧‧‧」當然，是騙他。

「搵到又點？！」傑夫丸用力地，把自己削了好久的木塊重重掉到地上、站起：「乜都做唔到‧‧‧乜都做唔到啊！！你知唔知‧‧‧‧‧‧望住自己朋友一個一個死喺自己面前嘅感覺係點‧‧‧！？呢家扮慈悲安慰我！？冇用喇！！」

面對傑夫丸突然的發憤大喊，木材工加室內的人都皆是愕然，全部人的焦點都往我們這邊望向了。

王達尼拉一拉住我手臂，轉身偷偷說：「佢睇嚟好嬲‧‧‧建議你唔好問落去，呢啲五金木工佬都好兇猛。」

叫m記

其實點解會有鬼佬名

「阿‧‧‧傑夫佢好唔容易先搵到件工作可以令自己麻醉，先生你就唔好再勾起佢回憶啦。」身後，剛才的木工室老男人走過來說。

接著，老男人便把我帶去工作坊的休息室相談，裡面是一處空曠的活動室，放住木桌、木椅、地席等供人休息，而這裡的人大多都是玩玩啤牌，或是躺地休息。

「佢好似好嬲咁。」我說。

「你要體諒下佢～先生，好耐以前都有過大本營嘅人幫傑夫做心理咨詢，同問下佢當時發生咩事，個陣佢情況仲嚴重‧‧‧‧‧‧」老男人說得繪聲繪影：「一直喃喃自語講「滿天‧‧‧滿天‧‧‧‧‧‧」呢個名，仲發癲打人。」

「呢種人咁危險，仲唔帶佢入大本營監獄？」王達尼直接說。

「呃‧‧‧‧‧‧其實傑夫係我個孫，個陣大本營都差唔多想拉佢入監房到‧‧‧廢事去傷害到人，但我主動同佢哋講咗‧‧‧傑夫會入我嘅工坊做嘢，改過自生，希望唔好就咁令一位年青人冇咗自由，佢經歷過朋友死亡已經好傷心‧‧‧‧‧‧」老男人寬慰地點頭：「好彩老賢接受我嘅建議。」

「原來成個工坊都係你！？」王達尼雙眼瞬間發亮，猶如望到一尊金像在自己面前。

「唔係，我只係負責管理木工部。」老男人續說下去：「喺我之上嘅工坊主管，成橦C座大樓一切先係佢管。」

滿天比Dr. D啲藥搞到有幻覺殺人？

More

但佢講到滿天係不良人喎

「我叫王達尼，然後有乜木製用品想推銷出去就嚟搵我。」黑商把握機會，握住了木工部老主管的手。

「係‧‧‧‧‧‧」對方卻被王達尼的舉動弄怔著了。

「我主要係想調查一個叫滿天嘅人，而你個孫‧‧‧正正可能係唯一見證人，見過佢個樣嘅人。」

「問題係，佢根本唔想再回憶個件事‧‧‧‧‧‧我都想佢快啲放得低，而唔係麻醉自己。」木工部老主管淡然地嘆氣：「早知當日就唔叫佢幫我出去大本營外面劈樹返嚟‧‧‧‧‧‧」

「有咩方法令到佢放得低？」我真的‧‧‧不太懂去安慰一個人。

「我諗都冇乜用‧‧‧可能要等時間沖淡？我試過重金買好多罐啤酒俾佢解愁、試過請介紹女仔佢識、試過介紹唔同工作俾佢、啱啱又試過帶佢去上面七樓董倫新開張嘅會所到玩，佢都提唔起勁，唉‧‧‧‧‧‧睇嚟都係冇用。」

「‧‧‧」

「老伯啊～你嘅所謂安慰，都太過物質化啦。」王達尼像個心理專心般解說，一下子認真起來：「天下間嘅人，雖然都鐘意你剛才嘅嘢，不過面對朋友嘅離去‧‧‧‧‧‧相信，你再俾大屋佢住都冇用，因為佢心靈已經受咗傷。」

「睇嚟你有一套見解。」我望住神情十分有計劃他。

「男人心靈受傷個陣‧‧‧同女人唔同。」王達尼凝視住我倆，說：「佢哋需要嘅，可能只係懷緬自己兄弟一番。」

「咁應該‧‧‧‧‧‧」木工老主管不明。

「你一直冇留意到？」王達尼又顯出了自己異於常人觀察力，說下去：「你個孫拎起一塊塊木頭，同一把刀不斷削‧‧‧‧‧‧你唔覺，佢好似削緊某啲嘢？」

「正常人點會留意到。」我的目標又不是他手上的木頭。

「佢削緊人樣嘅木雕，唔需要質疑我嘅講法～我以前都從事過藝術性質嘅範疇。」王達尼說。

「睇嚟佢都幾多失敗品‧‧‧‧‧‧」我記得傑夫丸腳旁，有許多被削壞了的小木塊。

「佢手工藝差，點樣整都唔會似～仲會繼續浪費大本營嘅木頭。」王達尼拍拍老主管的膊，說：「咁樣啦，我可以令你個孫放低個件事‧‧‧不過你要同我地下交易。」

「‧‧‧‧‧‧地下交易？」木工部老主管呆若木雞。

「嗯‧‧‧只要，以後你木工部出產嘅成品，分１０％俾我自己出售‧‧‧我就幫你。」

「咩‧‧‧咩話‧‧‧‧‧‧」對方被他的說話嚇倒。

F5

雖然木工部老主管很是驚訝，眼前的男人怎會如此大膽提出這等要求，但愛孫心切，而且管理的木材又不是自己外出一手一腳的砍回來，自自然然地便答應了王達尼驚人的要求。

但前題是，

他的孫子傑夫丸，必須重新振作。

「你真係大膽～」出去休息室後，我黯然地說。

「呢個世界時時刻刻都充滿住賺錢嘅機會，但有能力把握嘅人‧‧‧‧‧‧」王達尼雙手插袋，淺笑一聲：「少之又少。」

「但成件事‧‧‧都好似根本唔關你事‧‧‧‧‧‧」重點是這個。

「一家便宜，兩家著。」他拍拍我我肩膀，說：「佢放低咗件事，自然會肯同你透露心聲‧‧‧‧‧‧唔通真係捉佢去嚴刑拷問咩～」

我沉默一會，說「咁你打算點令佢放低件事。」

「好簡單，佢既然咁鐘意削木，我幫佢削。」王達尼邊行邊交代計劃：「削佢朋友，生前嘅樣出嚟。」

Live!!第一次留名
加油

新post lm

我們再次返回木材加工室之中，坐在一角的傑夫丸始終沒有停下削木塊的行為，刀往木身立體地削割著，顯然真的如王達尼所說‧‧‧‧‧‧想削出一個肖像木雕。

削得久了，他便好像忘掉自己朋友的容貌，便望向自己工作檯上的相架照片，有了印象便繼續削、繼續削，好比一具沒有靈魂、失去焦點的機械一樣。

如此重複性的工作，彷彿能令人沉醉在裡頭之中。

門外看得明白的王達尼好快就實施自己的計劃，走去叫身為他爺爺的木工老主管，想個辦法使傑夫丸離開位子一段時間。

於是，爺爺便想了這個對策：「乖孫‧‧‧！我哋再去董倫上面玩囉‧‧‧呵呵‧‧‧‧‧‧有人見人愛嘅芺芺啊！」說著說著，就強行拉住孫兒的手上去了。

傑夫丸就像頭被人強迫要去交配的豬，無力無魂地被爺爺拉住離去。見位子空了，王達尼便把握機會偷了傑夫丸桌上的照片，是一張與朋友合照的相片。

「下一步‧‧‧？唔通由你嚟削‧‧‧」我愣住。

「當然係‧‧‧‧‧‧交俾全大本營最聰明嘅女人。」王達尼賣關子般，領著木頭、小刀、照片三樣東西，去到一樓紡織部。

live

落到紡織部那個女士聖地後，我們兩個大男人又被奇異的目光不斷盯住，感覺極不舒服。

王達尼隨後更走入去紡衣間中，一位正弄著毛針的女生前，是王達尼說剛進大本營時給他饅頭的那個女。

「係你？」那女生靠近一看，可看出其雪白透晢的皮膚，和精緻又小的臉蛋，有種說不出的精靈。

王達尼點一點頭，一聲的微嘆也盡是包含住滄桑公子哥的氣息：「最近好嘛？」

「唔‧‧‧」對方望住他點頭。

「尚愛看少女漫畫嗎？」王達尼又問。

「已經冇點睇‧‧‧」對方又答。

「最近‧‧‧」王達尼雙眸，已經跟她對上彼此就如同連上線一樣：「你都幾乎冇露面，你有咗新對象‧‧‧？」

「唔係，係大本營呢到比較忙‧‧‧‧‧‧」那女生望了我一眼，問：「呢個‧‧‧係你嘅女朋友？」

媽的‧‧‧

我的長髮又累事了。

「要介紹你識‧‧‧‧‧‧？」王達尼第一次在別人面前有尷尬、緊張的神色出現。

Hehe

羅生門

女朋友

「唔洗‧‧‧‧‧‧」對方搖頭。

「我想‧‧‧你幫我做一件事。」王達尼動作小心地把木塊、小刀和照片拿出：「可唔可以幫我雕出相入面嘅人樣。」

「‧‧‧」那女生先取了相片望望，再說：「應該得‧‧‧不過，至少要半日。」

「半日‧‧‧都ok啊。」王達尼苦笑。

「係啊‧‧‧‧‧‧都幾ok架，因為唔係話太易‧‧‧又唔會話太難。」女生又答。

「Ok就好，最緊要‧‧‧你ok就得。」

「嗯‧‧‧ok係唔錯‧‧‧。」

我正式宣佈，他們兩個之間的對話，可以封為全大本營之中我見過最尷尬的一段。

「咁一陣間見。」王達尼望望錶：「半日之後應該係‧‧‧日落時份。」

「唔，」那女生點頭，答：「喺到等我。」

呢兩篇文我都睇到好尷尬

+1

+2

面具

留守

我可能要恰一恰先 唔好意思各位

笑到我痴線

以為條撚整喺面具度就唔洗bam？

Ok...係唔錯

LM

做乜前幾頁啲留言咁多負皮

發現岩岩有條白痴仔將呢頁啲post全部負皮

恐怖

咁都有痴線佬

做乜係到唱歌

皮已正

文呢

文啊 新post 留名

睇睇下有歌詞，
我唱埋出黎

真係等半日先有文

文文文

「我叫墨說，然後有乜故想睇就嚟搵我。」黑商把握機會，握住了木工部老主管的手。

又300幾個正評

冇惡意，樓主呵番

留個名先

留名
順便求墨巴出個所有故嘅時間線

係囉 上個post又話整合返d作品
我重等緊嫁

加速

文啊

早

咁快完

返完個通見到新po, 未睇先正皮+lm

+3

我以為佢地打緊暗號，點知... 突然笑左

媽，好柒呀

係咪有用架

文

個on9仲喺度續個留言負皮緊
係咪等文等到傻咗

jm9

王達尼講句野都咁尷尬咁追人

新po留名

求加速

對話好不容易才結束得到，王達尼步出走廊時更有些心跳快速、喘氣的徵狀：「估唔到‧‧‧仲緊張過見到病者。」

「真係兩個奇怪嘅人。」我回頭望返，那位具有文藝氣質的女生：「佢真係搞得掂？雕刻好講天份。」

「你唔好以為得你一個係個啲大名鼎鼎嘅人物，愛紗佢都係。」王達尼介紹著他的意中人：「唔好睇少佢係女仔一個‧‧‧喺C橦呢座大工坊入面，佢係一個生活狂人，任何手工藝或者加工技術都難唔到佢，算得上十通九精～如果呢家個C橦主管死咗，就差唔多可以話係下一任工坊嘅主管。」

「所以你送紅寶石用意係，打算勾結下未來工坊主管，令自己生意獲利？」如果是的話，我會很佩達尼的機心。

「呢個其次啦～」王達尼又點起枝煙，抽著：「最主要，都係因為我鐘意佢，呢種技能十足又能幹嘅女仔‧‧‧‧‧‧對我呢種資本主義嚟係致命傷。」

在這段空檔的時間，無聊的我們去了工坊四樓最大的武器製造室裡，一邊參觀一邊談些有的沒的事情。

在大本營中，王達尼算是讓我能自然地交流的一個人，因為他都從不掩飾自己貪財風趣的性格。

我問：「我真係想知你以前係做啲咩維生。」

我們步入到打鐵、磨鑽聲不斷的武器製造室了，裡面擺放著一張又一張的武作檯，上面又放住不同的零件工具讓人組件製作。

「你有興趣知？我從來冇同人講過。」王達尼淡淡地笑著。

係文呀

好想知

「有得聽嘅，當然有興趣知。」我望到幾個正在燒鐵的匠人。

王達尼一如他風格，說：「要問人，就先講自己。」

「我？」

「嗯～」他雙手放在後腦，輕輕托住而行：「唔好同我講係無業廢青～我唔會信呢啲廢話。」

「咁大家唔好講。」

「Hey‧‧‧！！兩位入嚟，請問咩幫到你？」一位似是鐵匠部主管的矮男人，走過來說：「我係呢間武器製造室嘅主管。」

「呃‧‧‧其實都係隨便行下。」王達尼答。

「既然都嚟到咁就順便，反正想整好耐。」我把傘子交上，說：「有冇得將前端個舊類似木塞嘅物體，轉做鋒利嘅利器。」

「呃‧‧‧‧‧‧」他接過我的傘子，上下打量一番：「得嘅‧‧‧不過咁樣改造有少少危險，就可能要收貴啲啲，咁樣我用嘅材料都會上乘少少。」

「一罐豉汁鯪魚，夠？」我擔任大本營攻擊學導師期間，都收到了不少糧食工資。

「呵呵，你把遮本身都有少少損毀咁～要唔要幫你維修埋？我哋師傅嘅手工好好，可以做到新嘅一樣！」主管又說。

「咁‧‧‧加多包公仔麵。」

「哈哈！如果你想嘅，我可以連枝骨架都幫你‧‧‧‧‧‧」

「得，」我制止住主管說話，索性把一顆果汁糖取出：「幫我整到最好。」

「啊‧‧‧吓‧‧‧‧‧‧！！？」鐵匠主管見到果汁糖後，驚呆了。

「喂，你咪傻啊‧‧‧」王達尼低聲在我耳邊，說：「你呢一粒果汁糖都已經夠你買多幾把遮‧‧‧‧‧‧」

土豪M

主角成日用果汁糖撻人

「好用嘅嘢一把就夠。」

「不過你呢啲果汁糖‧‧‧係直頭可以買到大本營一般買唔到嘅武器‧‧‧！」王達尼說得比我還要肉緊，就好像我的糖是他一樣。

「咩武器，一般買唔到‧‧‧？」我問。

王達尼望望手錶，苦惱地說：「雖然可能會流失你呢位大客，不過都同你講下～每逢星期三，大本營都會有個神秘商人走入嚟貿易，我見過佢賣嘅其中一樣嘢‧‧‧‧‧‧係手槍，但佢指定要用一定數量果汁糖，先會肯賣俾你。」

「‧‧‧手槍？」掌握住這武器的話，在世界中橫行簡直如同上帝：「對方係咩人？」

「應該同我一樣，都係獨自出外搜索嘅拾荒者‧‧‧但我只會喺大本營擺賣，而佢就高我一層樓，佢會每星期喺呢一區嘅勢力範圍到遊走貿易‧‧‧‧‧‧所以每一個倖存營嘅特色同有乜珍貴嘅貨幣，佢都好清楚。」王達尼呼了一口煙，說：「不過通常好少人知，除咗我呢啲商家佬或者經常去市集行街嘅人。」

「我見過市集有個阿人自稱退休警察，都好似賣過手槍‧‧‧‧‧‧」我憶述起很久很久的往事。

「喔‧‧‧‧‧‧個條友賣嘅係玩具槍嚟，之前我已經當眾戳爆咗佢。」

「兩位意下如何‧‧‧‧‧‧？」鐵匠主管把目光放在我的果汁糖上，已經等得不耐煩了。

「決定咗，一包公仔麵同豉汁鯪魚，幫佢改造下把遮。」王達尼沒問過我意見，就直接代我決定。

「咁粒糖‧‧‧‧‧‧」主管瞪大了眼睛。

「等你識整把AK出嚟個陣，再嚟問我哋拎。」王達尼答。

傘子也送去給工坊的人改造後，我便兩手空空的等待住一切事情的完成，包括剛才送去給愛紗削的木雕。處身於C橦時，感覺就是跟其他樓層不一，在這裡時間過得好快，每一分每一秒都好像充滿活力，每間工坊房中亦吵吵鬧鬧的。

與D橦平靜、走廊冰冷冷的醫療大樓相比，有著不同的感受。

這裡，就彷彿有住個人的小社會圈子。

令人用工作，忘卻外面世界的殘酷。

且C樓的休息室內，大家都高興地玩著撲克牌、比腕力遊戲、跳舞、做些有趣的小手工玩意，如果大本營四橦大樓都是工坊，那麼這種愉快的工作氣氛，會否感染到整個大本營？

我對C樓的評價，是不錯。

咁黑商都幾黑下 平時都收貴幾倍

係文呀 樓主

好好睇

咁好睇唔好比佢停

玩具槍果句我笑左

達尼真係好正

今日唔洗返學，係唔係會有多d文睇

果個人淨係負皮啲comment, 樓主出文就正皮😂
係咪唔想啲人推post
不過淨係負皮有用咩

推呀！

寫多d達尼同個女仔

輕輕一推

我諗墨巴啱啱開始寫個故嘅時候都冇諗過會咁受歡迎

推

元兇會唔會係V14?

愛紗個名唔知點解感覺有AV feel

我去燒烤了 所以今天不知有沒有文

推，正評

聽日補返今日嘅份量

唔怪得咁好死今朝出文
原來夜晚要去玩

圖，無圖你話咩都得啦

你好野！你威！你疊馬！ 今晚玩得開心啲，唔洗特登趕。攰就聽日先出

笑左

燒得開心d 記得聽日出多d

其實係呢個世界有鎗都冇咩用，冇彈藥都係玩完

係時候要轉職玩弓箭手

可唔可以講下董倫間妓院入面有幾淫亂

人地要靠負皮嚟攞存在感 又唔敢蒲頭驚比人圍屌 其實好橙

我想知點解人開得成
冇理由逼啲孤兒做雞架
咁呀玲做咩咁激動

搶了原本孤兒院的地方

後來M在議會上理據力爭 在別的地方起了學堂

前兩個post

我成日以為係想逼啲細路落火坑
咁大地方 冇諗過係地點問題
因為之後董倫又叫左兩個細路做餘興節目

新讀者新po新留名
真係好好睇
永遠都估唔到下一刻發生咩事
正

講下啲女

墨巴 玩得開心啲

玩得開心點
等你聽日

201 樓主玩得開心啲 我等你

見到都覺得開心，墨巴遊玩時開心一點

乜都負皮係做乜鳩

條友得閑得濟

今日冇文好辛苦

典型連登仔

樓主
不如增加個病者叫
病腸 用體內腸去拉5米範圍內既人類

feel到達尼條女要比敦倫逼入妓院做G

條友係咪on9
全頁留言負撚曬評
做乜撚野？

傻仔黎，負皮我

其實負皮左你係咪會少左忽肉

負皮哥，快來負皮我

冇人負皮個身好痕

推
Live左 呢幾日追返墨巴以前既故
暫時睇左死神 而家開始十四天
有乜好介紹
加油呀 好好睇

真係無文

墨巴...朋友......文....）

想睇返哂墨巴之前啲文，次序應該係點

我都想知
有無巴打可以講下

照我放上紙言的先後次序就可以了

有冇文

冇文

同十少年燒烤 今天沒文

樓主好可能飲大左

墨巴通頂完昏迷左？

笑死 樓主都俾人負皮

呀
有人負皮左我
我無忽肉喇

樓主係咪去公司ge BBQ

幾時有文

去燒烤大王

小學雞？

有文未

我都唔明點解d人咁在意d負皮做乜鳩

多咗人一齊負皮
樓主快啲出文冷靜下佢哋

快啲出文 俾M屌打啲病者

朋友的

Push

Where is the article

在C樓坐了差不多半天，在這間無論地板、天花、牆身都是用木板一塊塊鋪設的休息室中，我充分感受到熱情與活力。

王達尼還跟我說，工坊的休息室每晚都會有場歡樂的社交派對，介時大家會手牽手的跳舞、唱歌、大笑，有時候他一個人靜得發悶了，就會過來這兒添一下笑悅的氣息，與八樓的權貴上流派對相比，更是有過之而無不及。

我說：「夜晚有時間我真係要嚟參觀下。」大本營的人，在晚上普通會喜歡留在室內之中，除了比較暖和之外更有安全感。

「都坐咗半日～」王達尼打個呵欠，望下手錶：「你把武器‧‧‧仲有個木雕，都應該差唔多搞掂。」

「咁去定差唔多。」我站起，就跟王達尼往大門離開。

「啪──」在我們正要把門打開時，忽地有個男人急趕地推門進來。

「大家見到木材部主管個孫傑夫丸記住走啊！」那男人顫驚地大喊：「佢發咗癲啊！」

「咩‧‧‧咩事啊？」一些不明所以的人，問。

「佢啱啱返嚟‧‧‧好似‧‧‧好似話唔見咗啲咩！佢啱啱強行搶走咗工坊主管封樓梯口鐵閘嘅鎖匙，唔俾我哋走‧‧‧逐個逐個問邊個拎咗佢嘅嘢‧‧‧‧‧‧答唔到就會打人！！」

「吓‧‧‧我一早都覺得佢精神有少少問題啦‧‧‧」、「痴線架咩！？冇啦啦見人就打？」、「總有啲人制止佢呱！！」、「唔係啊！鎖住咗啲樓梯閘口我哋點出去啊！！」休息室的人開始起哄。

「制止唔到啊‧‧‧！！佢以前好歹都係大本營搜索隊嘅成員，一、二樓紡織部個到又成堆女，冇一個敢出手‧‧‧」

「佢要搵嘅係一張相？」我問。

「好‧‧‧好似，係啊‧‧‧！」那男人答。

「你出嘅小主意‧‧‧似乎出咗個小問題。」我對王達尼說。

「呢啲突發問題邊有人估到嫁‧‧‧‧‧‧」王達尼苦惱地抓抓頭，說：「去睇下咩情況先。」

為了收拾一下突如其來的亂局，我跟王達尼都落去且看發生什麼一回事，從樓梯下去的時候很多女士逆流而行，聽說是因為一樓的出入口鐵閘被鎖住了。

下到一樓後，我們便照住人流逆行的地方而進，走廊滿地散亂的棉布、衣碎和不明的草圖。

「‧‧‧呀！」一把女生尖叫聲，從C００８室傳來。

我跟王達尼趕至，駭見成衣室裡頭站住幾位少女與傑夫丸對峙，她們被迫到去牆角了，愛紗是其中一個。

「俾我‧‧‧‧‧‧」精神不佳的傑夫丸伸出手掌，另一手持住菜刀：「還返朋友俾我！！」

「咩啊‧‧‧係我朋友架。」愛紗緊握住那塊快要刻成的木雕。

「呃唔‧‧‧」王達尼有點內疚的，硬住頭皮衝上前：「如果‧‧‧早知佢會發癲到咁‧‧‧‧‧‧就唔用呢個方法‧‧‧愛紗！擲過嚟！！」

愛紗見到傑夫丸背後的王達尼後，便擲了過去給他。王達尼接到差不多完成的木雕後，再趁傑夫丸未留意之前，跑到愛紗一旁並在對方面前拿走了照片，繼而直奔往門口這邊。

一切看在眼內的傑夫丸馬上轉移目標，不顧一切的追住王達尼，直至王達尼跑到門前要離開之前，他以自己身體作掩飾偷偷把木雕與照片交到我手上，並叫我收好入袍內，待會交回給愛紗繼續雕刻。

LIVE 呀

pish

達尼似有義氣嘅人

屌
百力支都出埋

傑夫丸果然沒有留意到，王達尼已經暗地把物品都轉交到我手上，於是待他們二人追了出走廊後，我就把東西交回愛紗，說：

「佢叫你繼續整。」

「傻架咩‧‧‧！到底咩嚟架？點解會有個痴線佬為咗呢兩樣嘢追住佢，佢又偷人嘢！？」愛紗接上手，橫望一下木雕和照片。

「背後原因‧‧‧有排解釋，你繼續整埋先。」我說。

愛紗似乎沒受剛才的情況嚇到，繼續安靜地雕完餘下的部份：「肯定為咗某啲利益，而搞到人啦佢？」

「王達尼‧‧‧」我差點忘了他正被一個握住菜刀的人追殺‧‧‧‧‧‧

「佢仲係無變過～」愛紗搖一搖頭。

說畢，我就快速地跑了出去，尋找王達尼他的身影，聽聲大概可以估算到在隔一條走廊的紡織室中。

去到之後，我見傑夫丸正握住菜刀不斷想要刺向王達尼，並一邊大喊：「還返俾我！還返俾我！！」

王達尼則不斷取起周旁的棉被、布料抵擋住菜刀的攻擊：「你試下冷靜啲～！」

到最後，已經沒有任何布物讓王達尼作防禦，他便跑到一旁的紡織機上試圖跑出去走廊，我亦從後捉住傑夫丸的手，將他手上的菜刀搶去並擲走。

在他掙扎期間，我感受到他氣力奇大，於是便與王達尼一起往門外逃跑！

「估唔到條友嚟真‧‧‧」

「佢就快追到嚟。」我望一望身後。

王達尼忽地撿起散落地上的線軸，然後把線的一端給我捉住：「前面分叉路口，識做？」

我們前去到左、右分叉口後，便拉直了線子，各在左右兩邊拉緊，好讓他的腳被絆倒。

精神已經有點錯亂的傑夫丸可能已經失去思考了，想也不想就衝上來，然後摔了一跤。我跟王達尼把握機會，一邊按壓住他不讓其起來，另一邊用軸線不斷捲住他的身體，直至他不能發狂反抗為止‧‧‧‧‧‧！

「啊‧‧‧俾返朋友我啊‧‧‧‧‧‧！」傑夫丸啕哭起來。

「你等等啦，你朋友就快返嚟‧‧‧‧‧‧」

廿二世紀小年？？ 朋友？

繼續唔好比佢停

終於，花了好久的力氣，用軸線把傑夫丸捲住了。

「我只係想知道滿天嘅身份‧‧‧」費了好大的力氣，我們坐到走廊上，望住被五花大綁在中間的傑夫丸。

「呵欠～佢到底搞掂未？」王達尼對於錢財以外的東西總是力不從心。

「喂，你要嘅嘢。」由頭至尾都淡定非常的愛紗，走出來見到我們在走廊一旁後，上前把木雕和照片給了我們。

「呃啊！！！！」傑夫丸反應很大，雙眼暴瞪：「呢‧‧‧呢個‧‧‧‧‧‧」

「你朋友。」王達尼把照片和木雕都給回傑夫丸。

我只看了這木雕一眼，就能感覺到是鬼斧神工的完美藝術品，相中人的容貌被愛紗精細地雕刻了在一塊平平無奇的小木頭上，令它富含了意義，彷彿活起來一樣。

傑夫丸由原本的怒氣，漸轉飲泣。

及後，大本營的守衛趕到，把傑夫丸關到去A樓的拘留室。我和王達尼都有前去探望，始終這件事是我們造成的。

「係你兩個‧‧‧」傑夫丸已經回復理性，在拘留室望住我們二人。

「對唔住，」王達尼低頭，有點歉意：「令你要俾人監禁一段時間‧‧‧‧‧‧」

「都好嘅‧‧‧我可以靜下，我需要一個人咁靜下‧‧‧‧‧‧我今日唔發癲，遲早都會諗唔開而發癲。」傑夫丸握住那精緻的肖像木雕，說：「依家只要有同伴陪住我‧‧‧就足夠。」

「明白。」我點頭，問：「咁你可唔可以講俾我聽，關於滿天‧‧‧‧‧‧佢係不良人？」

為了這個真實身份不明的滿天，我耗了一整天了。我沒打算直接走去靈實醫院問滿天，其一路程遠，其二當事人不透露的話，總有他的原因。

「嗯‧‧‧」回復平靜的傑夫丸，平白地說：「個一次‧‧‧我同我嘅搜索隊出去搵劈得嘅樹，就喺我哋日常必經嘅道路上‧‧‧我哋受到突襲，一個著住醫生袍‧‧‧臉容冰冷無情嘅男人，帶住不良人去突襲我哋。」

醫生袍‧‧‧

臉容冰冷‧‧‧

完全是滿天的特徵。

Live

「我記得‧‧‧佢對於用藥有一手，佢冇殺我嘅原因好簡單‧‧‧」傑夫丸沉憤地吐著每個字：「佢對我注射咗極高劑量嘅鎮定劑就離開，想要我眼白白咁望住自己嘅同伴死‧‧‧‧‧‧」

「點解佢唔殺你？」我又問。

「佢叫我返去大本營之後講‧‧‧‧‧‧佢個名叫「滿天」，係嚟報仇。」傑夫丸繼續說。

「睇嚟‧‧‧你要知嗰個身份嘅人，佢對大本營都幾憎恨。」王達尼搭嘴。

我回憶起，那日滿天在實驗室中跟我說的話：「佢同我講過‧‧‧‧‧‧自己俾大本營拋棄咗。」

我對傑夫丸續說：「唔該你‧‧‧。」

此後，我們離開拘留室了。

「唔洗太自責，」我拍拍王達尼背部：「佢本身都有潛在危險性，話唔定係件好事。」

「係嘅‧‧‧‧‧‧」王達尼點點頭，說：「餓唔餓？去工坊食下嘢，順便拎返你把遮？」

繼續呀

墨說請你瘋狂出文

文啊 推啊

唔好憐憫我，用文狠狠咁懲罰我啦

今晚要補文

負皮者充滿怨氣墨說快啲出多啲文好好超渡佢

無文拿？

等等出

我要文啊

屌 見到把遮我又諗起虔誠者赤時個把遮
跟住見到個工匠 又諗返起虔誠者嗰個整武器嘅爆粗阿叔

每個留言都負評嘅嗰位巴打真係好心機

負皮果條友好有恆心

現實生活可能就係嗰啲A0毒撚
唔識社交 整係識做呢啲無聊嘢
attention seeker

人地要靠比負皮黎R存在感都好慘架啦，由佢啦
btw,文呢

「等等出‧‧‧都ok啊。」王達尼苦笑。

睇黎係有人想借不良人陷害滿天
而大本營又信

滿天應該係大本營派去不良人既卧底
突襲班伏木隊一事係上頭指示
所以滿天都係局住上
但係佢唔想殺人 只能打針扮折磨人
類似少佐救老賢既做法

後來頂唔順不良人太暴戾
想返大本營 但任務未完成
聲譽又唔好 老賢唯有踢走佢

１１點左右再出文

Mo la mo la

最期待 王達尼同女女點樣

一睇就知係有個人扮滿天

11點準備報到

11點啦 都仲未有文

我估滿天應該係二代羅賓
同大boss一齊嗰個係一代羅賓

可能滿天唔捉大Boss返去，Dr.D趕佢走，之前先改名做滿天

沖涼中等等

快啲沖完啦

正呀

墨巴裸照

補文開始

等

洗定眼等睇

忙了一整天沒東西落肚的我，跟住王達尼去到工坊的休息室。

晚上，裡面亮著舊式的圓燈泡，泛黃的光映射在休息室的木板上，有住懷舊的風格。

平日夜裡寞靜的大本營，在打開工坊休息室後，原來別有洞天，一個小型的社區聯誼派對。

一進去，木結他和拍鼓的聲音就溜入耳窩，歡笑聲、交談聲、起哄聲沒有停過下來。在這裡，他們的食糧除了日常的配給之外，還有工坊主管額外給予的麵餅。

首先用木枝架一個燒爐，下面放些柴火，木枝用繩子與大鐵鍋紮住，再倒些食水進鍋中燒熱，最後把硬邦邦的麵餅放進裡面煮至軟腍腍。

就會煮成，跟一般茶記白水灼淨麵差不多的美食。

王達尼更教我令它味道更上一層樓的辦法：

「唔好心急食住～」他在我的麵上，灑了些香蒜、蔥花。

「食得？」我問。

我要走到沒人的位置快速吃完這碗湯麵才行。

Live左 摩牙

「唔，」王達尼點頭，聞一聞麵香：「得啦。」

我捧住碗麵，走了去角落，稍為打開了鳥嘴面具，然後都不顧灼熱了，暴風般吸入麵條。

「啊嗄‧‧‧」我有點感嘆：「饑餓果然係最好嘅調味料‧‧‧‧‧‧」

「Hi，鳥嘴先生！？」我背後傳來愛紗的聲音。

「嗯？」我把面具戴好，才轉身面向她。

「洗唔洗幫你收咗隻碗？」

「唔該。」我把只餘少量汁水的空碗交給她。

「愛紗，幫我收埋～！」一旁的王達尼居然比我還厲害，已經吃第二碗了。

「自己執～」愛紗敲了他的頭一下。

很溫馨。

M

你有9個負評

待大家吃得光麵餅後，由小木板疊鋪成了小站台就站住了幾個人，開始領唱住一首歌，似曾相識的粵語歌。

「今天我～寒夜裡看雪飄過～懷著冷卻了的心窩漂遠方～風雨裏追趕～霧裡分不清影蹤～」

「佢哋唱緊‧‧‧？」我就是記不起歌的名字。

「《海闊天空》啊～你唔係未聽過啊？哈哈‧‧‧又係嘅‧‧‧‧‧‧你都唔似係嗰個年代嘅人。」王達尼一說，我才驀覺這裡的人都比較年長，至少沒有學堂那群毛也沒長齊的孩子。

「今日嗰個人其實係邊個嚟？」愛紗走過來搭話，坐下：「定係阿尼你又偷人嘢啊？」

「冇啊～我點會偷人嘢。」王達尼被叫做「阿尼」，總是有種怪怪的感覺。

不過現在看起來，

他們二人沒有早上見面時的生硬。

可能早上工作倉猝認真的氣氛，不及現在快樂歡愉的環境要放鬆吧。

「點知你啊呀～江山易改，本性難移。」愛紗說。

「努力改緊，呢家從商。」王達尼淺淡地笑了聲：「最緊大本營有乜嘢係特別缺乏？」

「你咁叻，自己留意下。」愛紗亦輕微地揚起嘴角。

「但我點夠你醒，你係生活王嚟～」王達尼摸摸褲袋，從裡面取了根煙，站起往出面離去：「出去食枝煙先。」

愛紗搖一搖頭：「小心生癌～」

王達尼離開後，我就尷尬了，一個朋友也沒有，還要穿住大黑袍和戴住面具，誰會想跟這種人認識。

「鳥嘴先生‧‧‧我留意咗好耐。」愛紗凝望我雙目，說：「你呢件衫同造型，都係出自歐洲嘅鳥嘴醫生主題？」

「好似係‧‧‧‧‧‧」我回答。

她略略地用手指掃過我的袍袖，與仔細深視住面具：「好貴‧‧‧‧‧‧你呢一身裝扮超唔超過二百萬？無論物料‧‧‧定係設計‧‧‧‧‧‧都稱得上完美。」

「應該有‧‧‧」我記得Dr.D好像用不知多少歐元在拍賣會投得。

加甜thx

「你小心阿尼偷咗你件衫啊～」她開玩笑地瞇眼、展笑：「佢手腳好唔乾淨。」

「點解咁講？」

「你唔知佢以前係‧‧‧‧‧‧」

「佢係‧‧‧？」我不明所以地問。

「既然你唔知，就唔講啦。」愛紗寬容一笑，說：「總以為你哋係朋友，佢會講你聽添。」

「今日原本有個機會聽，不過佢要我講先。」

「喔～原來係咁。」

「我想聽‧‧‧佢以前到底係咩人。」對於王達尼，我們看似熟識，卻對雙方的背景一無所知。

我把一顆果汁糖，放到桌上給她。

「唔‧‧‧唔洗啊‧‧‧‧‧‧太‧‧‧太誇張啦你‧‧‧！」愛紗馬上揮著雙手，拒絕我的好意。

「收下吧，今日我都要多謝你，先知道一啲事情嘅線索。」就當是，木雕的工資吧。

仲有冇呀墨仔

live咗啦又

又係果汁糖

萬能果汁糖

「你認真嘛？唔係講笑‧‧‧‧‧‧？」愛紗再問。

「一言既出，」我說。

「好，駟馬難追。」愛紗點頭，收下我的果汁糖。

「所以，王達尼以前係一位點嘅人？」

「雖然阿尼都唔介意人哋知，不過你聽完之後‧‧‧都唔好覺得佢係壞人。」愛紗說。

我答：「當然，佢喺大本營入面都幫我解過唔小心圍。」然後，愛紗就跟我說了王達尼以前的事，世界還未病變前的事。

原來，王達尼以前是一名金融白領。

後來因為從事經濟犯罪，而被警方拘捕。

一無所有的他，出獄以後不久，世界就發生病變的事。不知該何去何從的他，有日進了入大本營並餓得要死，合巧見到他的愛紗便分了些饅頭給他。

打後，二人就開始熟絡了。

即是說，愛紗和王達尼的關係沒我想像中的尷尬，一早就已經是交心好友了。

快 快點

當小六死架

正好，愛紗亦是從外國修讀完史丹佛大學商科回來的畢業生，一個經濟罪犯與商科天女不謀而合，一拍即合。

於是，往大本營中，

愛紗就成為了C橦工坊的「生活王」，對一切物料進出、使用、分配至製作都精準非常，生活的專頁技能幾乎十通九精。

而王達尼則成為了大本營著名的「黑商」，雖然價格遠比一般市集賣的要貴，可是物品總是十分附合當時的需求。

所以這一場世界的「病變」，到底令多少原本不認識的人‧‧‧

聚集起來，

變至認識呢？

我覺得，一切都是緣份。

「呵欠～返嚟。」抽完煙回來的王達尼，精神一振：「精神哂。」

「我係時候要走。」我也不阻他們二人共聚了。

「下次見～」王達尼淡笑，說。

「阿尼！兩個星期之後嘅「營火會」，一齊出席？」臉蛋又小又精靈的愛紗問。

「當然冇問題～」王達轉望住我背部，說：「你呢？」

「我？營火會，乜嚟。」我問。

「你當係一個‧‧‧」愛紗代答：「大本營每半年先會搞一次嘅大盛會，個一日大家都會好開心，又有表演‧‧‧好精彩嫁，個營火會係由我哋全橦工坊嘅人一齊準備。」

「到時睇睇，得閒應該會去。」如果我兩星期之後，還有命去的話。

在我臨離開休息室時，有個矮老人叫住了我，原來是中午那位鐵匠主管，我托他改造的傘子已經完成了。

前端部位由原本的木塞物體，改成一枝粗銀色類像鐵針的東西，簡而言之可以用來刺穿人類或病者的物體。

d文好短
i need more

把遮棟係地下 支針唔會鈍架咩

「改造好啦，雖然係重手咗少少，不過習慣下都唔係問題。」鐵匠主管說下去：「再有問題就搵我啦，隨時樂意受費為你服務！」

「唔該。」我把傘子握在手，果然比以前重了一點點。

不過，

這就是代價吧。

充實的一天過去，晚上我望住天上的繁星，不知為何突然一股心血來潮，想要自己製作一本《病者圖鑑》出來。

可能是受到今日工坊諸多製作的思想影響到吧‧‧‧‧‧‧

於是我到市集用了半塊的乾麵包，交換了一本空白的筆記和數枝原子筆，然後就開始獨個兒，坐在天台上寫著。

翌日，我如常地去學堂授課，只見平日都會準時出席的瑜小六，今天沒有到來了。

我很是疑惑，因為她這段時間都展示出自己的決心與努力。

不會是病了吧？

一如所料，阿文每天上課第一件做的事，就是不斷地向周圍的女同學說起自己如何對付病者的勇事。

「有冇人想嚟一次出外實習？」我一說這句，他往往就變成不說話的縮頭烏龜了。

在學堂中一天兩小時的授課結束後，大舊訝異地跟我說起，向來不走堂的瑜小六今天居然沒來上課了。

「我個堂都係，佢今日冇嚟。」我說。

「一陣去探下佢？」大舊問。

突然，奧迪慌忙地走了過來「老‧‧‧老師！黑袍老師！」

「乜事？」

「你今日講嘅唔會係真架可！！？」

「咩？」

「下次嘅出外實習‧‧‧‧‧‧」

「真，不過唔會咁快‧‧‧‧‧‧因為出過去，點都要喺大本營逗留返一段時間，心理先可以平衡番，經常出去都唔係一見好事。」我說。

等你墨巴

小六 小六 小六

自己打怪？獨食啲經？

明天繼續

小六比DR.D捉左

留留名

用左幾日終於追到live
好耐冇見過咁龐大完整既故
好多支線同人物
唔再係坊間單純生存打鬥故
我諗而家都仲係寫左好少
巴打會唔會至少寫到1000篇？

引言都未寫完

小六啊

太睇少墨説
上次個故追咗幾耐

第一次睇墨巴？

星期日都咁少既

班人驚左隻負評狗唔敢太積極推post

咁少

一個負評就潛晒水？
會唔會太睇少我哋

返工等放中 無文好辛苦
墨巴

push

我地叫病讀
可以殺死我地既就係出文

好似出左一年幾

咁耐

餘39篇補文

好睇

虔誠者

係咪朝早有文？

多謝支持 暫時未知寫到幾多 因為主線 新病者 其餘角色動向都已經諗好 現在一邊寫同時推主線及支線 因為想令個世界更完善

不是

早晨

呢啲全部都係本書前面果啲作者說話黎

幾時寫小一
好想睇

唔知會唔會出到將軍澳呢？感覺個世界冇人有車咁

醒巴

我終於⋯追到⋯live...
文呢文呢文呢

作者的話第一節

完到可以拍做電影

電視劇好似開心啲
有得睇耐啲

可以拍幾個season

留文

live again

Posh

動漫

Why not both

港版walking dead

唔錯唔錯

電影＞動漫＞電視劇

小六似去interview女團

香港新女團

有錯勿插#

「好啦‧‧‧‧‧‧我出過一次‧‧‧唔會再叫我呱‧‧‧」奧迪邊走邊喃喃地說。

「黑袍老師，你覺得點？一陣去探下小六。」大舊再問。

「你都幾關心佢。」我說。

「佢一個女仔無屋企人孤伶伶嚟到大本營‧‧‧我覺得算捱得架啦，所以盡可能都照顧佢。」大舊憂心地說。

「洗唔洗順便帶啲嘢俾佢？」

「我諗住帶幾粒話梅俾佢，小六佢幾鐘意食。」

見大舊選了酸酸的話梅，我也到市集買了一小塊珍貴的豬肉乾，等下讓瑜小六過過口癮。

她好像住在七樓的B區，那裡多是平民住的地方，像軟床這種傢俱只有營中地位不凡的人才會擁有，大多的人都是「打地鋪」睡地上，因為成本只需要一塊帆布和碎布就製作得到。

我跟住大舊在小六所住的地方需要左穿右插的，因為這區都被人用鐵板、金屬板、鋼枝架等東西間隔固定住。

好不容易，我們終於到了她住的房間，並敲了一敲門。

除了周瑜 大致上都岩 唔該哂

「喀喀──」

「‧‧‧‧‧‧邊個？」一把虛而無力的聲線從裡面發出。

「小六！我係大舊Sir！仲有黑袍老師。」大舊說。

「等等‧‧‧‧‧‧」小六過了一陣，將打開，一副睡眼惺忪的樣子：「我今日太攰‧‧‧唔知醒，好似唔記得上堂‧‧‧」

「哇，搞咩啊你？」

我跟大舊入了這間面積不大的小房。

「嗰個江子千‧‧‧佢嘅搜索隊嘅要求好嚴格‧‧‧‧‧‧入試考驗好難，所以我練習咗好耐‧‧‧」小六坐下，背靠住牆壁：「今日攰到全身肌肉放軟哂，又酸痛。」

「咁又係嘅，佢哋係成人，你只係個貼近十九、八歲嘅後生女，體力上點都唔及佢哋。」大舊覺得理所當然，說：「既然係咁，你應該要食啲有營養嘅嘢喎！」

「我冇咁多營養食品～」小六的儲物箱上，放住兩塊咬了一半的方包。

「對菜湯有冇興趣啊？」大舊關懷地問。

「菜湯‧‧‧？」小六愕然回想，說：「我好似好耐冇食過菜‧‧‧‧‧‧」

「最近賴三佢呢～出去隔離魔鬼山採集個陣，就見到啲新鮮嘅野菜，割咗返嚟分咗啲俾我，呢家老師請你食啦～」大舊說。

「大舊Sir果然好人‧‧‧‧‧‧」小六開懷微笑。

「豬肉乾，唔好客氣。」我把那兩小包的肉乾給了她。

「多謝‧‧‧老師‧‧‧」小六遲疑地收下了我的好意。

「黑袍老師！我哋去整嘢食囉！唔可以得失呢位大本營未來嘅女戰士！」大舊拍拍自己大腿後站起。

無辜被拖進來要幫忙的我，只得跟大舊去拿野菜落去廣場位置，並問人借了個鍋子做菜湯。

「黑袍老師，你整嘢好唔好食架，哈哈～！」大舊在路上有點無聊，便跟我搭起話來。

「一般‧‧‧」我轉移這個無營養的話題，問：「賴三佢成日自己出去採集？」

「嗯啊，因為佢係教地型課，有時同你一樣帶啲學生出去採集下天然嘅食物，冇你去個啲地方咁危險。」大舊說起就不停：「佢除咗去隔離山上面採新鮮野菜或者果實之外‧‧‧佢好似仲有去附近海旁到釣魚，又會放捕獸夾呢啲‧‧‧捉下流浪動物。」

「佢生活聽落都幾精彩‧‧‧‧‧‧」總比面對病者要好。

比多啲我

係文呀哈利

「如果老賢唔係落咗命令唔俾我出去！我一定同去一樣去海邊釣魚嫁，哈哈！」大舊捧著鍋子大笑著。

接下來，我們就要料理一碗菜湯了。

大舊說很簡單，只需要倒食水落鍋子之中，再把生菜放入煮至變熱騰騰的菜湯，如果嫌味道略淡可以放點鹽來吊一下味。

煮完之後，菜湯的香氣就陣陣傳到鼻內，我們就拿著這一碗湯菜去給瑜小六喝下。

「嗄‧‧‧」小六嚐了口菜湯後，不禁放鬆地嘆氣：「果然‧‧‧熱嘅嘢係唔同啲。」

「你好耐冇食熱嘢？」大舊問。

「冇啊，最近淨係食乾糧‧‧‧‧‧‧都就快食壞肚。」

「得閒就拎配給俾個啲乾麵包去營火燒兩燒‧‧‧烘熟咗脆脆地都幾易入口。」我說。

「啊呀～唉～好想食肉啊！！」一說到關於食物的話題，小六就沮喪地低頭：「好耐冇食啦～冇肉食回復力氣，點去參加男人婆嘅試驗‧‧‧‧‧‧」

「哈哈哈哈哈！！！小六，原來你同我一樣都鐘意食肉，仲以為你呢啲又高又瘦嘅女仔鐘意食素添。」大舊又大笑起來。

「咩啊～！就係又高又瘦先鐘意食肉啊嘛，食肉先會長肉啊。」小六說。

我說：「肉太難食到，始終係珍貴嘅食材。」但對於八樓的上流人士來說，就是每日必吃的配給。

今晚有冇文？

正呀喂

去問drD要塊牛扒比小六食

咁咪好易比人識穿lor

我仲估緊另外一個不良人間諜係邊個
唔好係小六

小六 幾時先比佢見M

文呀

唔係講左係8樓up嘅人咩？

M講自己中學時期果陣，有話 之後先知到小六接近自己既目的
但可能個目的係小六話比老賢知想學M咁殺病者呢
小六唔好係間諜

我愛黎明，我愛黎明

推啊！

睇墨巴既故 雖然個節奏會略慢，但係勝在世界觀夠大，出文速度夠快

唔記得啲食水點嚟有冇巴打記得

條痴線佬連文都負評

小六幾時先識穿黑袍係M
想佢地有甜

病爪無感染力 就捉多d黎食啦

放係黑暗嘅地方就復完
得閒放係陽光底下切幾舊食
正～～

小六係間諜又點 佢咪又係會洗白 就好似大boss咁

個每個回應俾負評嘅巴打出嚟講兩句
好想見識吓呢位奇人

唔憂冇野食

你比佢負皮左

係肚裡面翻生

小六入唔入到隊呢

魔鬼山

「如果你係咁餵食嘅‧‧‧‧‧‧可以叫賴三老師帶你出去嘅。」大舊托住鄂思量：「佢成日都出去採集食材。」

「佢份人沉沉靜靜，好似‧‧‧好難溝通咁‧‧‧？」小六難為情地淺笑。

「傻女，人地老師經驗好豐富～」大舊拍一拍小六的頭，說：「同埋你出到去，咪順便當吸收個實習機會。」

我也很同意大舊的說法：「嗯。」而且，我能夠順路走去墳場把照片交給南愚，換取情報。

「咁啊‧‧‧‧‧‧」小六深思地考慮著。

「一係你講下，個隊全女子嘅搜索隊‧‧‧佢俾一個點樣嘅試煉你。」我問。

瑜小六開始說出試煉內容：「我去咗見佢‧‧‧‧‧‧佢話，要正式成為全女軍搜索隊一員嘅話，要經過三個試煉：

第一，算最簡單嘅膽量測試。要喺冇安全帶嘅輕裝情況下，喺七樓走廊欄杆外嘅大樓支柱上回答基本生存常識問題‧‧‧‧‧‧每答一次問題，就要喺個條差錯一腳都會跌死嘅支柱上面，做二十下掌上壓。

第二，嚴格嘅格鬥術測試。要赤手空拳同埋用兵器同各位師姐對打，如果十二分鐘之內捱到唔訓低，就通過。

第三，真實測試。要喺大本營外面逗留三日‧‧‧用一切嘅方法生存落去。」

「我想問‧‧‧‧‧‧」聽完之後，我望向大舊：「呢個女子隊有幾多個正式成員？」

「好似七個‧‧‧定八個左右？」大舊努力地回想，說：「因為係菁英中嘅菁英‧‧‧‧‧‧所以正式成員得好少。」

想到剛才的試煉，又望向現在還未完全稱得上十分可靠的瑜小六，我不禁說：「佢要入隊，似乎仲要努力多少少。」

「咁當然‧‧‧作為全大本營最精銳嘅搜索隊，呢種程度係必須。」大舊點頭。

「咁我暫時應該‧‧‧‧‧‧」小六疑慮地望住我們兩位老師。

「你吸收下經驗先，再去通過試煉加入都未遲。」我坦白地說。

「嗯嗯。」小六一口氣灌了整碗菜湯落肚，雙眼明亮地望住我：「咁我哋幾時再出去實習啊，老師？」

「就星期六。」我順路交相給南愚。

「你兩個真係夠吉士‧‧‧‧‧‧」大舊不禁搖頭，佩服我們不怕出外的勇氣。

於是乎，在翌日的課堂上，我又把上次前去靈實醫院實習的那個組合，再聚集一次。

並跟賴三老師溝通好了，這次出外實習會跟住這位老師一起去‧‧‧我會陪同，主要是讓他們學習一下採集的事，真相是我要出去見南愚。

「吓！！又嚟！！！？」在學堂上聽到消息的阿文與奧迪嚇得大叫出來。

借條屋企key比小六十日都頂得住啦

研究快速再生基因排列，抽取再複製，大量培育再生家禽/植物，應該難唔到8樓班人

「點解一定要係我哋啊！老師！！！」奧迪直接上前，跪在地上拉住我的黑袍了。

「點解？有好多嘢冇得解。」我低頭望著拉住我黑袍的奧迪說。

「唔公平啊！！！」

「世界本來就係唔公平。」

「但係‧‧‧‧‧‧！」

「向好個方面諗，你比其他人有更多機會。」我強行離開，不理會奧迪的拉抓：「而且你唔會係孤單一個。」

為什麼，要選他們幾個？

因為沒有分別，我選擇了別的學生，他們都只會以同樣的語氣、同樣慌張的心情去應對。

但真的要我說的話，我會說小六是真的幫得上忙，如果教多一點東西，未來會是可造之材。

公仔和娃娃，則是因為他們父母的關係，我想知道馬德梵一家正打著什麼如意算盤，如果能成為亦師亦友的關係，說不定又能化解一場陰謀。

而奧迪、阿文、Chirs這廢柴三人組，第一次出外實習時，我是基於他們在班上的表現惡劣，單純地讓我討厭而叫出去，想他們見識過病者和世界的殘酷後會學乖一點。

但活著回來的他們，顯然沒有改變過，更在同學之間有著不明的優越感。

所以啊‧‧‧

這三個廢物再出去一次吧。

岩架啦，就推果三條廢柴出去啦

出發的計劃訂了在幾天後的星期六，久久沒有下雨的天空，忽地在一個下午落下了毛毛的雨。

陰沉的密雲，猛烈的凌風，依舊吹拂著我的長髮與黑袍。

下雨天，我總是喜歡自己一個靜靜。

回想起這數天，最令我深刻的始終是C橦的工坊，熱熱鬧鬧的，像個小型的康樂社會一樣。

「沙沙沙沙──轟隆！！！」大雨未至，雷暴已經趕至。

「Dr.D親愛嘅，羅賓先生。」

忽然‧‧‧

一把陰森的女聲在我背後傳來。

我回頭望去，是馬姑娘。

Dr.D那個最得力的女護士助手，其一邊永遠像暴瞪住人的眼球是特點。

羅賓‧‧‧

她怎麼，

會叫我做羅賓。

「羅賓？」我索性問。

「Dr.D最愛嘅漫畫。」馬姑娘帶住詭異的微笑，走來我在二樓橋邊望風景的位置：「蝙蝠俠。」

「喔，我都有睇過電影咁。」我答，並再問：「你嚟應該唔單單係同我講廢話‧‧‧‧‧‧馬姑娘。」

「Dr.D同我講～佢已經好耐冇見你，自從你只係交低咗新型病者嘅部位之後。」

「見我？」

「佢好擔心你，你一向係佢最鐘意嘅羅賓。」

呢兩篇文有小小短

第三個

「同佢講唔洗擔心，我仲在生。」

「我有時‧‧‧‧‧‧」馬姑娘在神不知，鬼不覺的情況下，以無聲的腳步來到我背後，用指尖輕輕劃過我的長黑袍：「真係妒忌你‧‧‧‧‧‧點解Dr.D總係對你比較上心？」

「‧‧‧」

「哈哈哈哈～～～」馬姑娘的聲音好比舌女凌厲的異笑：「新世界～好快就會來臨。」

馬姑娘這一句，彷彿話中帶意。

一開始，我不是很明白，

後來，事情慢慢清晰了。

而那一天的到來，

距離現在，

還差三個月左右的時間。

你個名

推推推

我好鐘意佢三個呀
推佢地去死啦

跟住賴三和學生出發當日，我帶好了南愚要我拿的照片，一起離開大本營。這次走的路不同，但由於賴三很是熟識這個地區的情況，所以我們在幾乎沒有遇到病者的情況下，就到達了海旁。

「你哋可以分兩隊～」到步後，賴三才和我們解說：「一隊跟我喺海邊釣魚、收番魚網，另一隊上山去摘果實同野菜。」

海邊一望無際，與被雨水弄得濛藍藍的城市，形成一種自由放鬆的感覺。儘管如此，我還是叫他們不要被美景所吸引，要隨時留意住病者的聲音。

「嚟海邊釣魚～唔驚啲魚有病者個啲菌咩～？」一向牙尖嘴利的Chris馬上問。

「所有魚我哋釣上嚟之後，都會拎去工坊做檢查，而且八樓上面有曾經係食物安全專家嘅政府人員，所有入口大本營嘅食物都必須經過檢驗。」賴三就像部機器般，一本正經地解釋。

但對住他們，其實不用認真解釋。

「睇落都好玩嘅‧‧‧哈‧‧‧‧‧‧釣魚喎‧‧‧輕輕鬆鬆架嘛‧‧‧‧‧‧」奧迪手顫地握住魚竿。

將軍澳海旁唯一美中不足的地方是，周邊還有著地盤的圍板，因為之前附近一帶都在進行著起樓的工程。

如今這城市沒了，就變得餘下一橦橦廢的空屋。

剛補了５篇 現在繼續

好有玩緊rpg嘅感覺

「賴三老師‧‧‧通常釣完魚之後，會點處理？整新鮮水煮魚？」瑜小六誠心地問。

「一般都會由工坊加工，放啲鹽落去再曬乾，咁會比較耐食。」賴三目無表情地答。

「公仔，娃娃‧‧‧你兩個唔釣？」我望住不為所動的他們，只見他們兩個一直站在我背後，凝視住我的背部。

公仔幾秒後才好像回神過來般，說：「喔‧‧‧‧‧‧我同娃娃都唔太識釣魚。」娃娃點頭。

「咁你兩個可以去欄外，我喺石壆附近放咗幾個小魚網，正常應該會有幾條細魚游咗入咗去。」感覺賴三是一位知識求生技能滿分的可靠老師。

那我就放心，暫時把學生交給他了。

「我去一去山上面。」我是時候要去見南愚了，繼續自己的正經事。

「老師，你去採野菜？」一直吹住口哨等待魚上釣的阿文，問。

「嗯，」我刻意誇大，讓他們不敢跟來：「又或者搵一、兩隻病者玩下。」

「咩‧‧‧咩話‧‧‧！？搵病者玩下！！？？我有冇聽錯啊？」阿文變得好激動。

「你專心釣魚啦，老師係有咁嘅實力。」小六敲了阿文的頭一下。

i wanna play a game~~

我迫不及待好想玩玩了

我差不多休息了 感謝各位支持

覺得好睇記住讚好我FB 專頁

不停有糧食，仲要係肉

學生：仆街，老師又要我地出去

比多啲啦

支持

ig:tity20030164

究竟公仔 娃娃有乜陰謀

好多文

小六M一齊未

南愚真係冇瞓

好想係咁睇

推呀，有文

工坊啲情節悶悶地 今日啲文好睇好多

D文好似太短篇 好少字

夏晴少佐呀登 唔見曬

墨巴咁細個就寫故寫得咁好

!?

唔係咁簡單架巴打

想問符愛糖有冇糖尿病

公仔同娃娃呢兩個名係咪有暗示，代表佢地俾人擺佈操縱緊？

感覺馬姑娘同Dr.D 應該同營內病爪一事有關……

合成獸

3個月！又會有一次大清洗的感覺！

馬姑娘好恐怖

有文

公仔同娃娃似係搵緊機會從暗用刀仔暗殺M喎

33篇補文

輕輕一推留個名

墨巴 幾時先有女童軍系列？

我都覺 唔知關唔關佢地老豆事

我覺得實關

感覺馬姑娘殺過唔少病者/甚至係人，仲好打過m

負皮怪未起身

推呀

睇嚟佢起咗

或者人人都係負皮怪

其實負皮有乜用
不過又氹到大家幾開心

好有恆心

出現了

成隻狗咁俾人撚

我地應該多謝佢
一個負皮帶比咁多人歡樂

快點負評我

褪色的回應，將其負皮

加油墨巴

可能負皮王有幾個accout，已經有幾個負皮

又live咗，可以見到墨巴呢個故大約有800個ac追
個個post都係呢個數

800個ac 追
啫係有海量嘅cd rom 追

耐心等待是日更新

更新喇 好嘛

公仔係因為馬姑娘做手腳先望住m背部 ?

「我有時‧‧‧‧‧‧」馬姑娘在神不知，鬼不覺的情況下，以無聲的腳步來到我背後，用指尖輕輕劃過我的長黑袍：「真係妒忌你‧‧‧‧‧‧點解Dr.D總係對你比較上心？」

但係上次初戰病嘴已經古怪，M聽到公仔娃娃係背後細聲講野

btw咁馬姑娘係咪Alfred

其實前果幾個羅賓係咪比馬姑娘静雞雞殺

佢似雙面人多d

「老師‧‧‧我同娃娃都想跟住去。」公仔和娃娃聽見我要獨自離去後，便回頭過來。

「你兩個‧‧‧‧‧‧」

「我哋會小心‧‧‧我同娃娃都無耐性‧‧‧唔鐘意釣魚。」公仔說。

「咁好‧‧‧你兩個跟嚟。」我留意著，他們二人的眼神。

於是乎，我便帶住公仔和娃娃一起上山，格外寧靜的道路令人全身著涼，身後的公仔和娃娃也令我有些背寒。

是一種，很奇怪的預感。

因為我有好幾回頭望他們時，也發現到‧‧‧他們走路時，並不是望住左右周圍，或是路面情況，而是我的背部。

並且，他們兩兄妹似乎都不愛說話。

令我不禁警惕起來。

我沒有因為他們兩兄妹而刻意不去見南愚，一路上我見路旁樹林入面長著些看似能食用的野菜或是果實，都會叫公仔和娃娃和撿摘起來。

他們彷彿一部沒有靈魂的玩偶，十分聽從我的命令。

不久，我在上次通往墳場的路段，遇到南愚了。公仔娃娃初頭見到他，都立即戒備下來，因為他可是個把自己滿身都塗上紅點的怪人。

我輕鬆地走過去，把照片掏出：「南愚，你要嘅嘢。」

「嘻嘻‧‧‧‧‧‧」肚子大大的南愚，笑呵呵地望住我身後兩個娃兒：「好可愛‧‧‧你仔女？」

「我學生。」

「唔洗驚我，哈哈‧‧‧我只係一位假病者。」說畢，南愚又擦擦自己的肚子，紅點又如同顏料般化開。

「好，快啲講重點。」

「呵呵‧‧‧病童‧‧‧‧‧‧」南愚開始說出重點：「佢係一個約莫六、七歲嘅細路，小心喲～要對付佢記住帶埋耳塞過去。」

「即係話‧‧‧佢發出嘅攻擊，係會對人耳造成傷害？」我再深入地問。

「南愚唔會講第二次，呵呵～」南愚轉身，就回到一旁的山林離開了。

「老師‧‧‧頭先嗰個，係咩人嚟？」公仔深疑地問。

「一個情報專家。」我答。

「佢個樣‧‧‧‧‧‧唔似係個種人‧‧‧」

「似係日日喺樹林食香蕉嘅大肥佬？」我淺笑著，說：「放心，佢應該唔會俾假料我，佢敢做‧‧‧‧‧‧我返嚟之後就殺咗佢。」

「即係‧‧‧嗰個人同大本營無任何關係‧‧‧？」娃娃又問。

「嗯‧‧‧」我望住娃娃。

「‧‧‧」兩兄妹不再問什麼。

對付病童的話，就算我被感染了‧‧‧‧‧‧

只要吃下Dr.D給我的那顆暫時性免感染藥，就會沒有事吧。

那次在將軍澳中心為了救小六而被舌女壓力地上舔了臉頰一下，還差點以為自己真的要受感染，變成病者一份子了。

但自上次吃完之後，只餘下一顆‧‧‧

或者等會回到大本營後，要問一下Dr.D還有沒有多出的免疫藥丸給我。

正

M點可以比咁多人知道自己要拎情報架，唔驚公仔娃娃係間諜咩，冇d戒備心

下坡後，只要再走多兩條大長路就能回去海旁了，可是好景不常，我們終於遇著病者了。

兩隻病者站在我們必經的路上，它們互相纏綿著。望真一點，原來是一隻大鼻的手不小心貼住了病嘴的口中，於是乎大鼻便不斷扯自己的手想要甩開，病嘴也不斷拉開大鼻舔住自己的嘴巴。

「嗤嗤‧‧‧‧‧‧嗤嗤‧‧‧咳‧‧‧」大鼻一旦感應到活人的存在，便本能地開始咳嗽。

「嘰‧‧‧咔咔‧‧‧呃喲‧‧‧‧‧‧」病嘴似乎亦很痛苦‧‧‧想要掙脫對方的手。

「原來係兩隻蠢病者。」我望住眼前這兩隻愚蠢到不行的病者，我稍為轉頭向公仔和娃娃說：「你哋企後啲。」

我正打算先上前處理大鼻，因為這條是必經的直路，如果在行動受限制的它身邊繞過，公仔和娃娃也會被它噴出的毒氣所傷。

「咳咳咳咳咳──乞痴！！！！！」我一靠近，大鼻理所當然地噴出濃濃擴散的不明毒氣。

還好我戴住了面具，無需有所忌諱。

可是‧‧‧它的鼻中噴出的毒氣釋放同時，亦造成了一團團白色的毒氣於空中凝飄著，令我難以看見它們。

接下來‧‧‧

出乎我意料的事就發生了‧‧‧

病嘴好像怪叫一聲，然後毒氣之中，就有一串濃濃的唾液從高灑出，沒能及時反應過來的我被那些唾液舔住下半身，即雙腳與長袍，唾液凝固住袍身與雙腳於地面‧‧‧‧‧‧

任我雙腳多大力擺動，也動不了‧‧‧‧‧‧緊緊的貼實在地面上。

連想脫掉鞋子脫身的方法也使不上。

「居然仲識噴口水‧‧‧‧‧‧」面對病嘴始料不及的能力，我有些訝異。

我回頭望住公仔與娃娃，他們都瞪住眼睛凝視著我，不為所動：「公仔‧‧‧‧‧‧有冇帶刀。」

「有‧‧‧」公仔從衣中，從出上次那把小軍刀。

「過嚟‧‧‧幫我割咗件袍俾口水痴住嘅部份‧‧‧‧‧‧」我說。

Dr.D買的這套服裝果然用料不錯，單憑我雙手之力是沒法撕得開，不能來個金蟬脫殼，只好割掉了。

「‧‧‧‧‧‧」公仔望住了娃娃，沒有走過來。

「過嚟‧‧‧」我再說一次，並望向了鄰近私樓會所中的病者：「附近啲病者開始留意到我哋‧‧‧‧‧‧快手。」

「老師‧‧‧對‧‧‧對唔住‧‧‧」娃娃聲線十分震顫。

公仔更是畏懼地瞪著眼，望住地板不發一言。

「你哋‧‧‧‧‧‧」我目光愣住。

「唔關我哋事‧‧‧」公仔頭部驚怯地搖著：「我哋唔係有心‧‧‧」

「咔──！」一聲斷裂的聲音，從毒霧中傳出。

待大鼻的毒氣散去之後，公仔立即與娃娃摀住鼻子一起從我身邊繞過離開跑走，與此同時‧‧‧‧‧‧那兩隻病者正向我靠近。

原來「咔」的一聲‧‧‧

是大鼻已經強行扯斷了自己的手，來換取活動的自由，並與嘴部舔住一臂的病嘴，步步走向我。

「嘎嘎嘎嘎啦‧‧‧嘰嘰！」不遠處在私宅會所裡頭的幾隻舌女，也高高地怪叫一聲，正找方法出來，奔向住我。

「公仔‧‧‧娃娃！！！」我喊住正奔跑，離我而去的二人。

金蟬脫殼
俾我係dr d 實斬撚死佢
套嘢咁貴

仲以為會捅佢一刀

應該只係無機會 主角太勁

「啊嗄！！」斷了一臂的大鼻先走過來，我馬上用改裝成尖刺前端的雨傘刺向它的鼻中。

「滋滋滋──」大鼻彷彿失去靈魂般反了白眼、倒下。

把傘子從其鼻抽出後，沾滿了不少嘔心的鼻液，我再以傘子刺向病嘴的膝蓋，好讓它失去活動能力，並在它撲過來之前一手抵在它的胸膛，並推到地上令它嘴部貼緊地面。

「嗚‧‧‧嗚‧‧‧‧‧‧！」病嘴的嘴巴貼緊住地面。

「‧‧‧」我不斷想用力扯裂自己的長袍，可是太韌了‧‧‧‧‧‧

「嘰嘰嘰鳴啾啾啾‧‧‧！！！」在附近私宅會所的那幾隻舌女和大眼，似乎已經找到方法出來了。

其中三隻舌女先以狗隻狂奔的速度跑向了，並以我為中心繞住我而行‧‧‧‧‧‧

什麼大眼、大耳也有幾隻正靠向我‧‧‧

「‧‧‧佢兩個，果然隱瞞住啲嘢，原來係想殺我。」我想起了剛才公仔和娃娃一直以來的行為。

兩次都把軍刀帶出來，並跟娃娃一直凝視住我背部，是想殺掉我吧‧‧‧

可惜，他們似乎沒有這個勇氣。

我望住周遭不斷向我近來的病者，然後吞下Dr.D給我的最後一顆暫時免感染藥：「‧‧‧‧‧‧」

我有命活下去嗎。

「嘩吼吼吼！！！！！！」三隻舌女一同衝向了我。

公仔娃娃 老豆老母就係不良人間諜？

卡係依d位

另一邊廂。

「公仔‧‧‧娃娃，老師呢？」正等待魚兒上釣的瑜小六，問。

「老師話‧‧‧‧‧‧要繼‧‧‧續自己搵病者殺，叫我哋返嚟先‧‧‧」公仔強行壓抑住自己的畏懼。

「呢個攻擊學老師真係癲～」阿文搖頭苦笑。

「我好似有魚上釣‧‧‧」只注心望住大海的奧迪說。

釣了不少肥魚的賴三老師也說：「你兩個無聊嘅，可以問同學點樣釣魚。」

「嗯‧‧‧」娃娃答。

「等陣‧‧‧」瑜小六愣一愣：「老師叫你哋返嚟先‧‧‧？」

「係‧‧‧」公仔答。

「老師佢‧‧‧‧‧‧」瑜小六沉住面色，說：「應該唔會俾你兩個‧‧‧自己返嚟咁危險。」

「‧‧‧‧‧‧」現場沉靜了一片。

「嘖～嗰個人不嬲成日想搵機會，想送啲學生去死～」釣魚能力很高的Chris出聲，打了個圓場。

Chris究竟幾時死

小六好聰明

小六

仲有冇

去食野

睇到好緊張

又俾小六救 離M身份曝光不還了

小六救M

小六想單人去救？
會唔會死架

差唔多俾六六知老師其實係M

小六十八歲扑扑趣

加甜

依啲環境冇沖過涼 個身一定好臭

冇沖過涼

好臭

學生妹體味

頂唔順啦

小六發現老師就係m,同d舌女一齊將佢就地正法

點解重要時候 樓主去左食飯

食小六囉

唔好食飯住呀求你。。。

好撚正啊屌你老母！！
平時唔講粗口的。

文呀默巴

文呀墨巴

返緊黎 之後沖埋涼就開始補文 謝謝各位支持

樓主其實係男定女

人妖

沖涼沖快啲

有鳩既女人

粗略估計深夜2點先有文

謝謝要喺行動上多謝

有巴打以正皮抗衡

支持黑巴

補文幾時開始?

正負皮大戰

唔好浸浴呀

文呀！

沖到甩皮啦 快d出文

可唔可以搵人縛Chris 喺墳場餵病者

主角光環太強 唔洗人救 啲病者瓜晒

等 寂寞到夜深

估唔到公仔娃娃原來係奸

訓醒應該有得睇

「我要去睇下老師‧‧‧」小六放下魚竿，拾起了劍盾。

「小六～你真係唔洗咁擔心喎～」阿文優閒地望天等魚：「坐喺到釣下魚算啦～我哋同老師係兩個世界嘅人。」

「‧‧‧我有唔好嘅預感。」小六低住頭，眼光有少許波動，目光從公仔與娃娃的臉上溜過：「我要去。」

「如果你中途遇到病者，冇人幫到你。」賴三老師平淡地說。

「唔緊要。」瑜小六的髮絲在毛雨下，更顯靈逸。

「啲女仔真係～」Chris無奈地搖頭。

「小六佢‧‧‧應該都好崇拜老師。」奧迪望住她的背影。

一段時間後‧‧‧

瑜小六到達了將軍澳墳場上坡前的一條大直路時，驚愕地望住一路上的倒地死去的病者，三隻、四隻、五、八隻？混亂的畫面，已經令她數不清了。

而最終，那裡倒臥著一個人。

一個戴住鳥嘴面具穿大黑袍的。

文呀，好準時

有防具，今次唔怕酸液掛
Btw 係咪要相認了

請不要相認 會係sad end嘅開始

相認

紙巾準備啦 寫感動d 相認

岩岩開始由十少年追返, 懷疑識墨巴本人 啲人名太熟悉了

佢本書好似有講佢咩中學

毛毛的雨，依舊冷冷地落下。

瑜小六望見了周圍死傷滿地的病者，與亂濺於地上的血液。

她怔滯地站在原地，望住一動不動的我好幾十秒，終於‧‧‧‧‧‧踏出了雙腳走過去。

然後蹲下來，伸出震顫的手想去揭開我的鳥嘴面具，伸到一半卻放棄了，轉為無力地握緊拳頭、合緊雙眼、開始低頭飲泣。

瑜小六悲嘆地，坐在我身旁。

不過‧‧‧

這一次不同，我總算能安慰她了。

我伸出一隻手，撫住瑜小六的頭。

她愕然地望住我‧‧‧

「果然有遵循我嘅教晦‧‧‧‧‧‧」我緩緩地開腔：「喺出面無論任何情況，都唔好大聲亂叫、大聲說話、大聲哭泣‧‧‧。」

哇

睇到唔想訓

文！

機會黎啦 相認啦飛雲

好正喎小六

唔好停住 求下你 會訓唔到

瑜小六凝視住安然無事的我，擦一擦眼角：「只不過係雨水‧‧‧‧‧‧」

我拾起雨傘，拍拍袍袖，站起身。

「老‧‧‧老師，你真係無事‧‧‧？」小六望住周地死去的病者，和染了不少血跡的黑袍。

「頭先只係太攰，訓喺地下抖下‧‧‧‧‧‧你就突然成個韓國狗血劇女主角咁‧‧‧蘊釀住情緒行過嚟。」剛才我雖然被病者攻擊過幾次，吃了D－１藥丸的我到現在都還未冒出紅點。

似乎起效了。

「我以為你死咗。」瑜小六說。

「返去吧，我有啲事要處理。」我握緊雨傘。

M要屌打嗰兩個細路 點睇

完全唔舍得瞓

留返聽朝起身睇

唔好停

咁小六係咪已經估到

今後行動真的要三思而行了，D－１藥丸已經用完了。

「你頭先想揭開我面具？」我問。

「係‧‧‧」

「做乜停手。」

「因為‧‧‧你帶住面具，總有你嘅原因。」瑜小六繼續說：「我唔想侵犯你嘅尊嚴。」

「公仔同娃娃有冇返去。」我轉移話題。

「有‧‧‧我都覺得有啲怪‧‧‧‧‧‧你應該唔會俾佢哋自己一個返去，雖則你喺佢哋面前都好討人厭，但都唔會咁做。」瑜小六低頭深思：「所以我覺得有啲怪，佢哋做咩事？」

「一陣我會以間諜罪名，拘捕佢兩個，幫我手‧‧‧捉住佢哋。」我說。

呢個最緊張嘅位停

等文！

捉哂公仔娃娃佢地 陷害我MM

但我總係覺得佢兩個係冇事，因為最終要捉佢阿爸

推推，勁正

m好似勁得太快...

睇到好有共鳴 一路睇一路match自己啲記憶

我叫瑜小六先早我一步回去，免得他兩兄妹一見到我便馬上逃跑。

「小六！？返嚟啦？」阿文望住遠處正跑過來的她：「見唔唔見到老師‧‧‧？」

瑜小六什麼也不答，上前拉了些釣魚用的線輪出來，再走到毫無防備的公仔後面，一手把他壓在地上，繼而快速地用線輪上的韌線綁住其手。

「‧‧‧小‧‧‧六？」坐在一邊望得清楚的奧迪呆住了。

「‧‧‧‧‧‧」一瞬間被強行壓住在地，綁住雙手的公仔沒有多言。

「做咩啊‧‧‧？」阿文也站起身，望望發生什麼事。

賴三老師也望住了小六她，沒有什麼行動。

「做‧‧‧做咩‧‧‧」娃娃想上前阻止。

「跟我返去，」我從暗角走出，步向了他們：「賴三老師，大本營係咪有「間諜罪」。」

賴三老師愣一愣，答：「嗯‧‧‧‧‧‧「間諜罪」唔受保護人權政策約束，間諜一般交由少佐處理‧‧‧」

棒球棍：到我出場了

少佐終於蒲番頭

今日啲文好短

終於就黎唔洗睇公仔同娃娃

少佐對娃娃用刑

「哇‧‧‧咩事啊！！？」阿文驚問。

「咁即時回程，」我向賴三老師交代一下：「賴三老師，你幫我睇住呢班釣緊魚嘅學生先。」

「明白‧‧‧」賴三老師雖然不明白發生什麼事，但也意識到事態嚴重，不八掛下去。

如是者，我跟小六便領著公仔與娃娃先回到大本營。

「點解你兩個要咁做‧‧‧‧‧‧」沿路上，瑜小六問。

他們兩個不答，只是自卑、內疚地一直低住頭，被我押住回去。

瑜小六見他們什麼也不說，便轉問我：「‧‧‧老師，間諜罪同埋保護人權政策呢啲係咩嚟‧‧‧‧‧‧？」

「係八樓以前社會上面嘅律師、政府公職人員一齊同大本營制定出嚟，你當係營內一啲高層人物定落嚟嘅規矩。」我答。

狠狠地懲罰佢地啦

唔好停呀

唔好停丫

唔好俾佢停

「點解我未聽過‧‧‧」

「你呢啲低層少女，難啲見識到佢哋開會嘅情況。」我記得，對上一次還未得出結論的政策，是董倫的童工政策。

「原來入面都有政治‧‧‧‧‧‧」小六說。

「政治無處不在。」

回去後，我把公仔和娃娃押到去A橦的盤問室之中，裡面除了四面冰冷的牆之外，就只有一張桌子和椅子。

是一間封閉的密室。

「老師‧‧‧我仲有咩幫到手‧‧‧」小六問。

「你可以去做自己嘢，之後落嚟交俾我。」我說。

「喔‧‧‧‧‧‧」小六還是放心不下：「你殺咗咁多病者‧‧‧唔洗去D樓醫療室檢查下先‧‧‧？」

「唔洗。」還好，當時只有三隻舌女比較有攻擊力，其餘的都是大眼、大耳這種廢物。

仲有冇?

一棍轟落去

2兄妹洗唔洗咁聽話

幾型

男既肢解，女既先姦後殺

可能最後公仔同娃娃會被M放生

少佐出黎啦

快撚啲啦

殺死他們，也換來了我受傷的代價，不過只要撿回條命就值了。

「好‧‧‧」瑜小六點頭，開門離開這個像警局的地方。

「攻擊學老師？」一位職員走向了我，說：「一陣少佐返嚟，我哋就會通知佢盤問個兩位疑犯，你可以離開，多謝你嘅舉報。」

「我要親自盤問。」我說。

「嗯‧‧‧？」

「佢哋只係細路。」

「明白‧‧‧不過根據規矩，所有間諜，係要交番俾少佐佢處理。」職員難為情地解答。

「你應該好清楚‧‧‧」我凝視住職員，說：「所有間諜落到少佐手上，會有咩下場。」

「嗯‧‧‧‧‧‧不過我哋阻止唔到。」

我摸一摸口袋，還餘下兩顆果汁糖，便拿了出來：「隱瞞呢件事。」

如果可以，我也想以其他罪名困禁公仔和娃娃進來，乃至不用被少佐盤問。

可是‧‧‧大本營的「間諜罪」和「殺人罪」都是不對外公開的罪行。其餘的罪行只要家屬願意交出一部份食糧或物資，就可以抵消，所以我只能這樣做。

為了暫時有個地方，能夠監禁住他們二人，而不被公開的。

「咁啊‧‧‧都‧‧‧都得嘅，如果少佐入到嚟，我就同佢講嗰兩個細路犯咗「殺人罪」，佢一般都唔會盤問殺人犯。」職員一邊尷尬地笑，一邊收下我手上的果汁糖。

m周圍比糖會唔會搞到大本營通漲

職員他收下我一顆果汁糖，現在我只餘一顆了，以後要手緊一點。

「佢兩個俾人監禁喺到嘅事‧‧‧唔會有人知？」我問。

「嗯，就算佢兩哋嘅家屬嚟到，我哋都唔會透露任何事情，直至你嘅盤問結束。」他答。

接下來，我就進去冰冷的盤問室了。

入去後，只見他兩兄妹依偎在房間的角落，似乎十分害怕及畏懼。

「攻擊學老師‧‧‧！」剛才受我賄賂的職員，推了一架鐵製推車進來盤問室，上面放住各種既冰冷又恐嚇的拷問刑具：「唔記得拎入嚟俾你，請慢慢使用。」

「‧‧‧我應該唔需要」我小聲地說，可職員沒聽見就出去了。

「好，開始。」我面向公仔和娃娃，說：「你兩個一直想殺我？」

「‧‧‧」兩兄妹也不回答。

無可奈何之下‧‧‧‧‧‧我走到去拷具車前，並把手搭在上面。

「係‧‧‧」公仔見我的舉動後，只得回答。

糖既價值越來越低

m啲糖派極都有既？

「由幾時開始。」

「由我哋入嚟學堂讀個陣‧‧‧開始‧‧‧‧‧‧」

「原因？」

他們不答。

陷入沉默後，我只得選擇推車上的一件刑具──防狼電棍。

「滋滋──」我把它啟動了，意想不到還有著電。

「唔答？」我握住防狼電棍，走到極近他們。

見公仔和娃娃都是不為所動，我便把防狼電棍發電的前端位置貼到公仔的胸膛上。

「３」我開始倒數著‧‧‧‧‧‧

「２」

「１」

似乎公仔真的不怕我會電擊他，所以我把防狼電棍的攻擊目標，轉到去娃娃身上。

這次，公仔反應大了。

「唔‧‧‧唔好！！」被鄉住的他，激動地想要推開我。

繼續

辛苦你了墨巴 開始睇緊十少年

電鳩死佢

快啲兄目前犯

睇公仔可以忍受到邊個階段

原來公仔的弱點，是娃娃。

「要電就電我‧‧‧‧‧‧」公仔咬緊牙關。

「哥哥‧‧‧！」娃娃躲在公仔身後，哭泣不停。

「唔好再傷害我個妹‧‧‧‧‧‧！！！！！」公仔痛恨地站起，用身體完全掩擋住後面的娃娃。

頭一次，

見他說話這麼有力，像個男人。

「你只要講出個原因就得。」我佩服他身為兄長保護親妹的志氣，可是我也差點死在這兩兄手上。

「哥‧‧‧」在其背後的娃娃又顫又泣地拉住他：「你唔好再保護我‧‧‧」

「‧‧‧」公仔沉住面色。

我不知道他們是否在我面前演著戲，於是‧‧‧我真的電擊了公仔。

「滋──滋滋──滋滋啪！！」

電流注射到他身體中，公仔全身痛苦地顫著，痛苦低叫。

我真的電擊了公仔。
莫名想笑

痛

係live啊😍😍
今日睇完十少年，覺得你好似有進步不少，好好睇啊，加油

護花使者

「唔好啦‧‧‧！！老師！」這次，換娃娃上前保護住電得倒地痛叫的兄長：「係我哋家人‧‧‧‧‧‧叫我哋咁做‧‧‧」

「妹‧‧‧」公仔捉住娃娃的腳脛。

‧‧‧‧‧‧馬德梵？果然不出所料。

「點解你哋家人‧‧‧要殺我。」我又問。

「我哋‧‧‧我哋‧‧‧‧‧‧係喺不良人‧‧‧到，轉過嚟大本營嘅人‧‧‧」

「‧‧‧」

不良人，就是說‧‧‧

之前少佐所說，有間諜混入到大本營，就是他們一家嗎。

「混入嚟目的係咩？」我又問。

「妹‧‧‧唔好講‧‧‧‧‧‧」公仔捉緊住她的腳脛。

我抽起公仔的衣領，推他到牆邊：「你講咗，我幫到你哋‧‧‧」

「我哋講咗都唔會有好日子過‧‧‧‧‧‧」公仔說。

抽起他衣領期間，我無意發現公仔身體傷痕累累，並拉起他的衣袖和腳袖來看，駭然發現他渾身是傷‧‧‧‧‧‧

「你搞咩‧‧‧」我問。

佢地根本唔係一家人

「係我哋屋企人做‧‧‧‧‧‧」娃娃代什麼也不說的公仔答。

「‧‧‧你都有？」我放下了公仔的頸領。

娃娃緩緩地拉起自己的手袖、腳袖，果見也是滿手腳傷疤，身體更不用說。兩兄妹看似精緻的五觀外表下，卻隱藏住一道道駭人的傷痕，讓我意想不到。

「只要‧‧‧我哋，我哋‧‧‧殺唔到你‧‧‧我哋屋企每一晚‧‧‧都會抽打我同阿哥‧‧‧‧‧‧」娃娃續說。

「點解要咁做。」我放棄拷問他們了，我根本沒有這個心理準備。

所以，先出了去一陣。

回來之後，已經從醫療部中以攻擊學老師之名，借了一點醫療用品來供他們兩兄妹用。

「你兩兄妹，用住先。」我把那些醫療用品掉到地上。

「老師‧‧‧」娃娃望住我。

「我同你屋企人嘅分別在於，」我坐到盤問室的椅子上，說：「我仲有人性。」

既然剛才強硬的態度行不通‧‧‧‧‧‧就轉軟吧。

仲有冇🤤

竟然係咁

Ok bye

聽日見

墨巴早抖

多謝墨巴！

正
其實個故事發展到現在 係咪都係M憶述緊比人聽？

可唔可以出多d姐 好辛苦

墨巴啲文
有拖無欠

前幾日特登去大本營睇下實際係咩樣

我都係 一日追晒1 2

食左落肚之後算唔算黑暗嘅地方

嘩呢段野如果拍成戲實催淚到痴線

live左

威能:無限果汁糖

而家到3個月後未

又幾好睇

我諗呢段都算係佢柒到唔敢睇既人生污點

墨巴寫得好有畫面
特別係M 同小六前後腳嗰段

又要等今晚

原來M全名係SM

小六英文名係咪Six

娃娃

搵完間諜又可以拎果汁糖

未，應該最多幾十日

再唔出文我就奶到你出

推一推

又未有

快d 出啦

墨巴得閒出文未

十少年堅好睇~~

拉佢地屋企人
然後收公仔娃娃做徒弟

快啲出文

一日睇哂係基本
好似係

兩三日忙到冇時間追，一口氣live 返！
娃娃同公仔好慘呀！
唔係親生架？

Chris必須死

不如燒公仔蠢袋再搵隻狗強姦娃娃，逼佢講情報

幾時先出虔誠者嘅外傳
題親虔誠者都好似選擇性失明咁
避開唔答

利申：冇惡意，真心想睇果個系列

我係狗我係狗

最好嘅逼供方法係美人計 小六辛苦你啦

暫時未答到你

坐在鐵椅上的我，選擇先問一下他們的背景，反正迫供下去只會弄巧反拙。

「你哋喺不良人個陣，生活係點？」

「風氣‧‧‧同呢到唔一樣‧‧‧佢哋，只係需要戰士。」娃娃吞吞吐吐地說下去：「同有貢獻嘅人‧‧‧」

「你兩兄妹嘅身手‧‧‧‧‧‧肯定唔會係佢哋口中嘅「戰士」，你哋貢獻在於？」我問。

「因為，我同阿哥外貌‧‧‧都比較吸引，所以我哋一般擔當住‧‧‧‧‧‧呃人‧‧‧同情心嘅角色‧‧‧‧‧‧」娃娃說起，也泛起住淚光。

但我無法看清‧‧‧‧‧‧

是真還是假。

「我同阿哥會去到‧‧‧不良人鎖定嘅人類倖存區之中‧‧‧‧‧‧然後透過滲入，知道入面嘅運作‧‧‧再同番不良人回報‧‧‧‧‧‧」娃娃說下去。

「妹‧‧‧唔好再講‧‧‧‧‧‧」虛弱的公仔似乎想讓她收口。

「回報完，不良人就進攻入去殺人、放火、搶奪？」我說。

娃娃內疚地點頭。

突發有文

「點解你哋父母會咁狠心虐打你哋。」我又問。

「佢哋其實‧‧‧並‧‧‧唔係我哋親生父母，我同阿哥原本係某個倖存區嘅孤兒，直至有次‧‧‧不良人進攻入嚟‧‧‧‧‧‧全區二、三十人，除咗我同阿哥之外‧‧‧全部都俾佢哋殺死哂‧‧‧馬德梵兩公婆覺得我哋個樣可愛‧‧‧就決定收養我哋‧‧‧‧‧‧」

「你就算知道哂‧‧‧都無用‧‧我無見個有一個倖存區‧‧‧係可以抵禦不‧‧‧良人嘅入侵‧‧‧‧‧‧大本營最後，都只會俾佢哋‧‧‧‧」公仔面青口唇白地苦笑：「妹‧‧‧你講哂所有嘢俾佢聽‧‧‧‧‧‧三個月之後，不良人佔領咗呢到‧‧‧我同你‧‧‧‧‧‧都會死得好慘‧‧‧」

「哥，老師可能會幫到我哋‧‧‧‧‧‧」從娃娃的眼神看來，由我掉下醫療工具那刻她開始相信我了。

「世界上，冇奇蹟‧‧‧」公仔望住上方那一片空白的天花：「不良人同大本營嘅實力‧‧‧差距‧‧‧你好清楚‧‧‧‧‧‧」

「睇嚟不良人對大本營都摸得好熟‧‧‧」我心下黯然：「連七樓以下，八樓以上的人，地位同知識分別喺邊都清楚，咁當日少佐用棒球棍毆死嘅‧‧‧‧‧‧應該就係負責喺七樓以下做諜報工作嘅間諜。」

只是想不到，馬德梵他們一家有能力逃過營中少佐等人的法眼，順利地在八樓上掩人耳目渡過不知多少個月，恐怕大本營中應該有人給予他們相助吧。

「憑你哋一家，無可能喺營入面進行諜報工作，做得咁順利。」我疑問：「仲有人幫你哋？」

「董倫‧‧‧」公仔吐出這個令我厭惡的名字：「我見父親‧‧‧‧‧‧同佢成日都有來往。」

突然覺得病童就係不良人Boss個女

「你突然講我聽？」我望住公仔。

「反正‧‧‧已經俾你發現咗‧‧‧我同娃娃就係間諜‧‧‧‧‧‧我好清楚任何間諜嘅下場‧‧‧」公仔伸出一隻手，擋在娃娃的身前：「我只係要求一件事‧‧‧就係，你要確保我個妹安全。」

「我唔會傷害你個妹。」我說。

「我知道‧‧‧」公仔望住我，說：「但第二啲人‧‧‧‧‧‧唔係咁諗‧‧‧」

「‧‧‧」

「我估你之後都會監禁住我哋‧‧‧我只係想求你‧‧‧‧‧‧放走我個妹，所有罪名，加喺我身上。」公仔嚴肅地說。

「你有冇罪，係由我定奪。」我站起身，說：「你行出咗盤問室之後，我大可以話你冇罪。」

「‧‧‧‧‧‧」

「比起跟正常規矩做嘢，」我伸出一隻手，讓公仔握住站起：「我更鐘意用旁門左道去獲取勝利。」

派公主娃娃去馬德梵果度做間諜

無間道

唔好呀，一陣樓主寫到計謀被馬德梵識破到時點收科好

褪色的過去，將其捨棄，煉成文呀，文呀，文呀

殺埋佢

「你想‧‧‧」公仔不敢握住我的手。

「你仲有得揀，選擇大本營或者不良人。」我對公仔說。

「我‧‧‧」

「揀一個吧。」我繼續伸住手，隨時讓他握住。

「我都想揀你哋大本營‧‧‧‧‧‧」公仔十分難決擇，咬住牙：「但你哋最後一定‧‧‧唔夠不良人鬥‧‧‧‧‧‧」

「世上總有奇蹟，頭先我俾幾六、七隻病者圍毆都未死，何況我哋一早佈置好所有局。」

「我應該‧‧‧‧‧‧」公仔望了娃娃一眼，然後選擇握住我的手：「冇任何選擇‧‧‧。」

我點頭。

「‧‧‧你信得過我哋？」公仔問。

「信唔過，但我強迫自己去信。」

印象中醫生個助手有提過“三個月”

唔通Dr. D/Dr. D助手係不良人

離開後盤問室後，我對職員解釋只是誤會一場，把公仔與娃娃暫時釋放，並待賴三老師和廢柴三人組回來後，編個籍口只是模擬一下某些突發情況。

人，對於不明的事情，總是不會去深入探究。只要有個人走出來解釋，又合理的話，很大程度就相信對方的話了。

至於這件事，我只跟了老賢一個說。

「事情大概就係咁。」

「不良人‧‧‧‧‧‧」沒見老賢一段時間，他眼眸內還是隱約地透露出其智慧的深遠：「我已經預咗會有依一日嘅來臨，只係冇諗到‧‧‧會比想像中快。」

「我哋大本營無論兵力定軍備，都應該唔夠不良人嚟‧‧‧‧‧‧大本營唯一有嘅優勢就係人多。」我搖頭、苦笑：「可惜嘅係‧‧‧好多都貪生怕死。」

「貪生怕死，人之常情。」老賢掌背托住下鄂，說：「我哋要做嘅，係要盡可能將傷亡減到最低。」

「重點係‧‧‧我哋唔清楚對方會用咩方法，攻入嚟。」我又說：「唯一清楚嘅一點係，八樓以上嘅權貴‧‧‧都幾乎讚成不良人嘅理念，睇怕，要搵一個機會刺殺佢哋嘅核心人物──董倫，嚟殺雞驚猴。」

玩埋刺殺咁誇張

出唔出書啊 出書一定買

點解可以咁好睇

「八樓上面嘅人‧‧‧最主流都係跟住董倫嘅意見，仲有另一個同佢勾結嘅不良人間諜‧‧‧‧‧‧馬德梵。」我認為這個方法可行。

「M，佢應該知‧‧‧要行刺佢哋，唔係一件易事。」老賢說出自己想法：「而且要係一個適當嘅時機行刺，如果係呢段時間殺死佢哋嘅話，不良人同上面班權貴就有好充足嘅時間去協調番。」

「所以‧‧‧要喺不良人進攻前一、兩日刺殺佢哋，令佢哋喺短時間之內協調唔到？」我問。

「嗯。」老賢又說：「要暗殺嘅人，唔單止董倫。」

「仲有個對不良人夫婦間諜。」我皺一皺眉：「但係佢哋平時都唔會落去八樓，要上去行刺有一定難道‧‧‧‧‧‧」

老賢倒是提出了一個方法建議：「原本兩星期之後，係大本營每半年一次嘅「營火會」，算係一個喜慶嘅活動‧‧‧‧‧‧到時大家都會表演，根據過往經驗‧‧‧個陣八樓嘅人，都會罕有咁落去行下。」

「你宣佈將個營火會推遲到不良人行動前嘅一、兩日？再喺活動舉行個陣，派人暗殺馬德梵、佢老婆，仲有董倫。」我說。

「可以做得到。」老賢點頭。

那晚，我跟老賢商量討論了一夜的計劃。

初步制定了的計劃，便是在營火會當日派人刺殺上述的三個人、讓公仔和娃娃成為雙面間諜留意情況、慢慢解除八樓人士的一些重要的職位，例如大門開關、食物安全等重要的的位置。

還有在之後兩個月多的學堂課程中，由對付病者的教付，變到教導對付人類的教學。

我要我的學生，能夠在「不良人」入侵當日，拿起武器抵抗對方。

為了這一天的到來，我暫時把攻略「病童」一事放低。

然而‧‧‧

我卻漸漸忘記了，大本營還有Dr.D的存在。

他到底是邪是正，我似乎到現在都沒能看穿。

同時，我也漸漸感受到「重量」。

像‧‧‧‧‧‧整個大本營的「重量」，都壓在我肩膊上。

從何時開始‧‧‧

我這般麻目地守護住這兒？

我自己也忘記了‧‧‧還記得，我想當初進來的志願，就是儲到一大筆物資，再到其餘的倖存區過活。

到底是哪時候開始的‧‧‧‧‧‧

我逐漸被同化了？

被認同了。

「今日落堂。」課堂結束後，我一貫冷淡的聲線交代下課。

「再見老師！！」、「鳥嘴老師bye～～！！」、「老師！下堂試下教我點樣搶對方武器。」

那些一開始討厭我的學生，又是什麼時候‧‧‧‧‧‧尊敬我了？

一切一切的事，都好像在我沒為意之中轉變，就如同我的心一樣。

好感動

Dr.D控制病者去滅咗不良人

其實dr.d 已經知道病發嘅原因？

「黑袍老師！要唔要嚟一齊食飯啊！？」在我準備步出學堂時，大舊叫住了我：「我哋今晚一班老師同營內識嘅人一齊食。」

在大舊後面站住談天的，有好久沒見的阿玲、夏晴、阿登，大舊說到我的時候，他們三個也不其然地望向了我。

和他們一群人彼此對視了好一陣子後，我才搖一搖頭，步出學堂。恰巧，左邊走廊正前來著兩個人，是第一次跟我對付病腦的推車手漢森與天明，還有剛從右邊樓梯上來。

「呼‧‧‧」少佐雙目一如既往的鋒利，推門進學堂了。

「少佐～你又遲到啦！」夏晴說。

「係囉係囉，請飲嘢啦！」阿玲笑住附和著。

「遲到好過冇到‧‧‧」少佐淺淺地答。

阿登亦向同時進來的二人揮手：「Hey，漢森‧‧‧天明！」

「喂！後生仔，教書教成點啊？啲細路係咪好唔聽話嫁？」天明一來便問。

「頂‧‧‧最近我轉行去工坊搞武器生意，攰到呢～」漢森按一按膊頭。

「各位！要唔要品嚐下我做嘅菜湯！哈哈哈哈！！！」大舊大聲地自說自笑著。

我鼻頭，卻不知為何一酸。

M身份曝光嗰刻一定好震撼

仲未相認得

btw刺殺董倫嗰度我覺得會好似刺客教條咁，有埋袖劍就好了

打董倫要幫手掛
唔好搞到M咁慘喇

大概‧‧‧

每個人，都有自己背負住的命運吧。

「喂～阿尼啊阿尼，你唔可以咁嫁！所謂盜亦有道，商都有商道，佢賣個價呢，就分明係呃小市民錢嘅！」落到市集，見到愛紗正指住前面的攤檔，對王達尼他說教。

「商人都要搵食嫁～犯法咩。」自己本身就是大黑商的王達尼反駁。

原本只是打算來市集逛逛的我，還是回到去天台之上，那一個屬於我的地方。我把那本已經完成一大半的《病者圖鑑》拿出來，自己閱讀一遍。

「好‧‧‧」閱讀完畢後，我合上書本，在面具下淺笑：「‧‧‧完成度都幾高。」

不過‧‧‧

我寫出來供自己自娛，也沒什麼意義吧。

live咗
唔好比佢停

應該又係sad end

毒撚

鼻頭一酸

中二病既結果

今晚仲有無

阿仔訓咗啦，可唔可以出多啲

毒撚M

今晚寫住咁多先 唔好意思各位 因為我連續幾日都通宵 朝早都好攰 抖返日先

嗚呀 加油墨巴

摩牙

共勉之

休息下先，聽日等你出文

墨巴 訓個好教

休息多d呀墨巴
啱啱跌咗八達通，好彩有文睇

早啲休息

M當然配小六 比小六睇

多謝墨巴

無得夜晚追
早啲休息

其實8樓班人無乜理由會認同不良人 啲眼角高又自以為是嘅人 要有班人墊底 佢地先會有優越感

如果過晒不良人到 下一個死嘅就可能係自己

15分題目：
截至賄賂盤問室職員為止，主角手上餘下多少果汁糖?

咪話咗得返一粒

不如計下用左幾多粒啦

個故愈講愈sad咁，M都幾孤單
幾時發展M同小六既感情線

無限囉，咁都要問

同老賢hehe左成晚
應該有成包果汁糖

15分
我唔會話係我無睇清楚

但係點解一開始夏晴會俾人送去病腦到

好正

咁佢地班人平時喺8樓都有靠個腦嚟幫手 梗係唔gur下面班大食懶白白享受佢地有份製作嘅成果 所以咪認同不良人嘅理念囉

咁都岩嘅，一啲人出腦力，但一啲腦力都唔出，仲要勞力都無，咁就仆街啦

唔講漢森同天明都唔記得病腦件事，個件事仲未搵到主謀

大本營-香港，不良人-強國

早抖

感覺m最後會死 壯烈犧牲
最後本書就成為佢既傳說
Btw 初初唔係叫愛滋病港咩

M一定要死

有種無奈

M 死就死硬，睇下V14會點樣執手尾啦，話唔0wind上身呢～

根據墨巴以往嘅習慣 小六應該就黎死...
我唔要啊

What is v14

V14都唔知 罰你睇曬墨巴啲故先再返黎

你可以走啦～唔送

重睇啦

未睇過好撚出奇？ 新讀者都唔撚比？

巴打唔洗咁惡嘅
人地都係同你玩下玩笑姐
如果想知v14係咩
就快啲追下之前嘅故事啦

唔撚使呀嘛

好好笑

咁都起鋼
放鬆啲啦

追緊十少年 發現樓主都會用倖存區同入侵者嘅關係
前排吹得好行嘅本土悍衛會有少少重疊左
黎到呢度又有大本營同不良人
Btw 樓主寫得好好 角色多得黎豐富
情節又有代入感 正皮x10

墨巴強調過係獨立故，應該無v14

應該係叫人重睇，重睇一百次

M寫完本野就會有一個大劫

我都覺得好似立咗死亡flag

幾時交代主角背景呀？

奇葩

未係時候

多謝支持

又live左

你走啦

唔好再講喇，人哋好惡呀

岩岩睇左十少年，十少年2同埋我比一個變態佬監視住,
其實有冇話其他作品既timeline係點?

以菁英科學家為首嘅組織

其實M明明是毒宅男
點解會咁好打 一打幾個病者

病讀又出現了
默巴出手啦

幫推

又要出新post喇

仲要自稱為神

嘩仆你個街，頭先睇虔誠者睇到夏林整左杯人生俾小時嗰度，起撚曬雞皮。

墨巴幾時寫關於阿松成神後既故 同埋會唔會出葉洛鈴既短篇

人生就是一杯水

暫時不會寫住

小一呢小一呢

我想寫個陣就會寫了 不想太限制自己

今日大約幾點有文

女童軍啊

食水🤔點解仲會有

都話左係獨立故

睇故勿駁故

天上嘅雨水～
唔知係邊提過下～

1001

Pish

唔知完po之前墨巴出唔出到文

開新po?

大鼻

病牙其實係鋼牙

新post

咪話左唔關V14事 聽書啦

暫時餘25篇補文

拿拿臨開新post,利疊利

出

呀

墨巴真係好勤力，撳襯入嚟都有文睇

開新po就唔只

再唔出文好快就新post

推爆post加文

一晚搞掂佢

Sense到有少烤埋尾feel...
希望我估錯

推一推半夜再入黎睇文

我仲諗住食飯會有文

第一個post已經有人問
樓主話結局果時會解畫

追咗三日總算live了，唔知係咪太好睇，今朝醒個陣仲以為入咗去個世界

唔定新post？

你傻閪？

我都試過 發夢自己比病爪追殺同比怪圍受感染

惡到

呢到好多人覺得講粗口就惡 好癲

點解咁快比我追到live

早咗入嚟添屌

真係癡撚曬線

我都試過發夢 入咗個病窩嘅地下水道 俾怪物追殺 認真

不用推住 一陣我開新POST

開新post要有文

我真係以夢試過好似比L4D2隻witch咁樣嘅舌女追

有新post未

我好想夢見小六

個故好有代入感

仲未有文

講話發夢個腦自己夢到都要俾人鬧
我都冇諗住夢到架，不過真係代表呢個故寫得好

1001都未有文

新POST:

繼續推正皮

快啲1001

大大力

陰力推

細細力推

1001不遠了

推到1001

一個人推

有幫手味啊

死曬去邊，人呢？

即係要我一個人搞掂啦

唔緊要啦，咁等我黎

只差一點點點點點點點點點點

..........

點

好攰

多謝我吧

一